{
    "temporal_granularity": [], 
    "license_title": "Legal Notice", 
    "maintainer": null, 
    "relationships_as_object": [], 
    "private": false, 
    "maintainer_email": null, 
    "num_tags": 10, 
    "geographical_coverage": [], 
    "metadata_language": "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG", 
    "keywords": [
        {
            "vocabulary_id": null, 
            "display_name": "Brussels", 
            "name": "Brussels", 
            "revision_timestamp": "2013-02-06T13:24:22.469569", 
            "state": "active", 
            "id": "db8c6d33-db50-40d3-bcb2-c9d4f9054e7f"
        }, 
        {
            "vocabulary_id": null, 
            "display_name": "European Commission", 
            "name": "European Commission", 
            "revision_timestamp": "2013-02-06T13:24:22.469569", 
            "state": "active", 
            "id": "582f172f-fa79-42e7-9967-a47a8da76e46"
        }, 
        {
            "vocabulary_id": null, 
            "display_name": "building", 
            "name": "building", 
            "revision_timestamp": "2013-02-06T13:24:22.469569", 
            "state": "active", 
            "id": "d0faa75b-71ee-4cc3-b5fa-8b49c6654ea2"
        }, 
        {
            "vocabulary_id": null, 
            "display_name": "map", 
            "name": "map", 
            "revision_timestamp": "2013-02-06T13:24:22.469569", 
            "state": "active", 
            "id": "16664d5e-a62e-433b-aa1e-8ded857a6014"
        }, 
        {
            "vocabulary_id": null, 
            "display_name": "real estate", 
            "name": "real estate", 
            "revision_timestamp": "2013-02-06T13:24:22.469569", 
            "state": "active", 
            "id": "43d78cff-04a7-4010-b469-d50ffcc7d8d2"
        }
    ], 
    "contact_name": "", 
    "id": "f1ce3a00-ca27-427a-85b1-7bb5aa271131", 
    "metadata_created": "2015-07-27T17:37:40.774604", 
    "capacity": null, 
    "metadata_modified": "2015-07-27T17:37:40.775679", 
    "author": null, 
    "author_email": null, 
    "isopen": true, 
    "type_of_dataset": [], 
    "relationships_as_subject": [], 
    "state": "active", 
    "version": "", 
    "concepts_eurovoc": [
        {
            "vocabulary_id": "dbfd15ac-a514-4fa0-b3ef-1167c493b831", 
            "display_name": "http://eurovoc.europa.eu/3039", 
            "name": "http://eurovoc.europa.eu/3039", 
            "revision_timestamp": "2015-03-03T10:38:04.311612", 
            "state": "active", 
            "id": "85393bda-ae67-4d3a-b497-0c709d7c2395"
        }, 
        {
            "vocabulary_id": "dbfd15ac-a514-4fa0-b3ef-1167c493b831", 
            "display_name": "http://eurovoc.europa.eu/4038", 
            "name": "http://eurovoc.europa.eu/4038", 
            "revision_timestamp": "2015-03-03T10:38:04.311612", 
            "state": "active", 
            "id": "0d2c1569-fa52-4997-a74a-efdad28c0562"
        }, 
        {
            "vocabulary_id": "dbfd15ac-a514-4fa0-b3ef-1167c493b831", 
            "display_name": "http://eurovoc.europa.eu/4831", 
            "name": "http://eurovoc.europa.eu/4831", 
            "revision_timestamp": "2015-03-03T10:38:04.311612", 
            "state": "active", 
            "id": "77c9b8f3-d185-40a0-95e3-aab1e2006b5d"
        }
    ], 
    "license_id": "http://open-data.europa.eu/kos/licence/EuropeanCommission", 
    "type": "dataset", 
    "resources": [
        {
            "resource_group_id": "3da6b0a2-f9b2-4530-b5ac-a9c54ec6f8ca", 
            "revision_timestamp": "2015-03-03T10:30:45.286804", 
            "datastore_active": false, 
            "id": "8062e5d0-b803-427e-adab-dad2784cf1f4", 
            "size": "609965", 
            "state": "active", 
            "hash": "", 
            "description": "Plan des b\u00e2timents de la Commission dans le quartier Beaulieu \u00e0 Bruxelles", 
            "format": "application/pdf", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "last_modified": "2012-09-14T14:44:50", 
            "url_type": null, 
            "mimetype": "application/pdf", 
            "cache_url": null, 
            "name": "Beaulieu", 
            "created": "2013-02-06T11:56:06.018239", 
            "url": "http://ec.europa.eu/oib/pdf/38-beaulieu.pdf", 
            "webstore_url": "enabled", 
            "mimetype_inner": "", 
            "position": 0, 
            "revision_id": "18cdbba3-b217-443e-8e21-8b7fdc9fc2ef", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download"
        }, 
        {
            "resource_group_id": "3da6b0a2-f9b2-4530-b5ac-a9c54ec6f8ca", 
            "revision_timestamp": "2015-03-03T10:30:45.286804", 
            "datastore_active": false, 
            "id": "14bc93b2-ecf7-403f-bd0d-112c9787c941", 
            "size": "949965", 
            "state": "active", 
            "hash": "", 
            "description": "Plan des b\u00e2timents de la Commission situ\u00e9s Cour Saint Michel \u00e0 Bruxelles", 
            "format": "application/pdf", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "last_modified": "2012-09-14T14:44:49", 
            "url_type": null, 
            "mimetype": "application/pdf", 
            "cache_url": null, 
            "name": "Cour Saint Michel", 
            "created": "2013-02-06T12:03:28.771843", 
            "url": "http://ec.europa.eu/oib/pdf/32-tervuren.pdf", 
            "webstore_url": "enabled", 
            "mimetype_inner": "", 
            "position": 1, 
            "revision_id": "18cdbba3-b217-443e-8e21-8b7fdc9fc2ef", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download"
        }, 
        {
            "resource_group_id": "3da6b0a2-f9b2-4530-b5ac-a9c54ec6f8ca", 
            "revision_timestamp": "2015-03-03T10:30:45.286804", 
            "datastore_active": false, 
            "id": "9a2d437c-d8d6-49bc-883a-d86fd953b4fa", 
            "size": "1176420", 
            "state": "active", 
            "hash": "", 
            "description": "Plan du b\u00e2timent de Covent Garden situ\u00e9 dans le quartier Bruxelles Nord \u00e0 Bruxelles", 
            "format": "application/pdf", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "last_modified": "2012-09-14T14:44:50", 
            "url_type": null, 
            "mimetype": "application/pdf", 
            "cache_url": null, 
            "name": "Covent Garden", 
            "created": "2013-02-06T11:59:49.293323", 
            "url": "http://ec.europa.eu/oib/pdf/96-covent.pdf", 
            "webstore_url": "enabled", 
            "mimetype_inner": "", 
            "position": 2, 
            "revision_id": "18cdbba3-b217-443e-8e21-8b7fdc9fc2ef", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download"
        }, 
        {
            "resource_group_id": "3da6b0a2-f9b2-4530-b5ac-a9c54ec6f8ca", 
            "revision_timestamp": "2015-03-03T10:30:45.286804", 
            "datastore_active": false, 
            "id": "4fb1b184-39fa-4039-9b47-6bc9cdb69d8a", 
            "size": "732999", 
            "state": "active", 
            "hash": "", 
            "description": "Plan des b\u00e2timents de la Commission rue de Gen\u00e8ve \u00e0 Bruxelles", 
            "format": "application/pdf", 
            "tracking_summary": {
                "total": 1, 
                "recent": 1
            }, 
            "last_modified": "2012-09-14T14:44:50", 
            "url_type": null, 
            "mimetype": "application/pdf", 
            "cache_url": null, 
            "name": "Gen\u00e8ve", 
            "created": "2013-02-06T11:53:57.039648", 
            "url": "http://ec.europa.eu/oib/pdf/42-geneve.pdf", 
            "webstore_url": "enabled", 
            "mimetype_inner": "", 
            "position": 3, 
            "revision_id": "18cdbba3-b217-443e-8e21-8b7fdc9fc2ef", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download"
        }, 
        {
            "resource_group_id": "3da6b0a2-f9b2-4530-b5ac-a9c54ec6f8ca", 
            "revision_timestamp": "2015-03-03T10:30:45.286804", 
            "datastore_active": false, 
            "id": "6b633bd0-f959-4cd5-9e35-4e127f0e45ba", 
            "size": "794934", 
            "state": "active", 
            "hash": "", 
            "description": "Plan des b\u00e2timents de la Commission situ\u00e9s rue Joseph II \u00e0 Bruxelles", 
            "format": "application/pdf", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "last_modified": "2012-09-14T14:44:50", 
            "url_type": null, 
            "mimetype": "application/pdf", 
            "cache_url": null, 
            "name": "Joseph II", 
            "created": "2013-02-06T11:49:56.084977", 
            "url": "http://ec.europa.eu/oib/pdf/35-joseph2.pdf", 
            "webstore_url": "enabled", 
            "mimetype_inner": "", 
            "position": 4, 
            "revision_id": "18cdbba3-b217-443e-8e21-8b7fdc9fc2ef", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download"
        }, 
        {
            "resource_group_id": "3da6b0a2-f9b2-4530-b5ac-a9c54ec6f8ca", 
            "revision_timestamp": "2015-03-03T10:30:45.286804", 
            "datastore_active": false, 
            "id": "edffe0bf-c5bb-4795-adce-584262e22588", 
            "size": "794934", 
            "state": "active", 
            "hash": "", 
            "description": "Plan des b\u00e2timents de la Commission situ\u00e9s rue de la Loi \u00e0 Bruxelles", 
            "format": "application/pdf", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "last_modified": "2012-09-14T14:44:50", 
            "url_type": null, 
            "mimetype": "application/pdf", 
            "cache_url": null, 
            "name": "Loi", 
            "created": "2013-02-06T12:10:10.411625", 
            "url": "http://ec.europa.eu/oib/pdf/34-loi.pdf", 
            "webstore_url": "enabled", 
            "mimetype_inner": "", 
            "position": 5, 
            "revision_id": "18cdbba3-b217-443e-8e21-8b7fdc9fc2ef", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download"
        }, 
        {
            "resource_group_id": "3da6b0a2-f9b2-4530-b5ac-a9c54ec6f8ca", 
            "revision_timestamp": "2015-03-03T10:30:45.286804", 
            "datastore_active": false, 
            "id": "c5271090-ed9f-4e9d-8941-23c31c93ba3d", 
            "size": "1740590", 
            "state": "active", 
            "hash": "", 
            "description": "Plan d'ensemble des b\u00e2timents de la Commission \u00e0 Bruxelles", 
            "format": "application/pdf", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "last_modified": "2012-03-29T16:01:58", 
            "url_type": null, 
            "mimetype": "application/pdf", 
            "cache_url": null, 
            "name": "Plan d'ensemble", 
            "created": "2013-02-06T11:48:36.716715", 
            "url": "http://ec.europa.eu/oib/pdf/building-map_fr.pdf", 
            "webstore_url": "enabled", 
            "mimetype_inner": "", 
            "position": 6, 
            "revision_id": "18cdbba3-b217-443e-8e21-8b7fdc9fc2ef", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download"
        }, 
        {
            "resource_group_id": "3da6b0a2-f9b2-4530-b5ac-a9c54ec6f8ca", 
            "revision_timestamp": "2015-03-03T10:30:45.286804", 
            "datastore_active": false, 
            "id": "5363a357-051c-4d33-99b5-1207563589a6", 
            "size": "763362", 
            "state": "active", 
            "hash": "", 
            "description": "Plan des b\u00e2timents de la Commission situ\u00e9s dans le quartier du Square de Mee\u00fbs \u00e0 Bruxelles", 
            "format": "application/pdf", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "last_modified": "2012-09-14T14:44:50", 
            "url_type": null, 
            "mimetype": "application/pdf", 
            "cache_url": null, 
            "name": "Square de Mee\u00fbs", 
            "created": "2013-02-06T12:22:54.652715", 
            "url": "http://ec.europa.eu/oib/pdf/36-demeeus.pdf", 
            "webstore_url": "enabled", 
            "mimetype_inner": "", 
            "position": 7, 
            "revision_id": "18cdbba3-b217-443e-8e21-8b7fdc9fc2ef", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download"
        }, 
        {
            "resource_group_id": "3da6b0a2-f9b2-4530-b5ac-a9c54ec6f8ca", 
            "revision_timestamp": "2015-03-03T10:30:45.286804", 
            "datastore_active": false, 
            "id": "8c0c08ce-c57c-4e05-8f6d-7ea0da7115a5", 
            "size": "776205", 
            "state": "active", 
            "hash": "", 
            "description": "Plan des b\u00e2timents de la Commission situ\u00e9sdans le quartier des squares \u00e0 Bruxelles", 
            "format": "application/pdf", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "last_modified": "2012-09-14T14:44:50", 
            "url_type": null, 
            "mimetype": "application/pdf", 
            "cache_url": null, 
            "name": "Veronese", 
            "created": "2013-02-06T12:17:49.280509", 
            "url": "http://ec.europa.eu/oib/pdf/37-veronese.pdf", 
            "webstore_url": "enabled", 
            "mimetype_inner": "", 
            "position": 8, 
            "revision_id": "18cdbba3-b217-443e-8e21-8b7fdc9fc2ef", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download"
        }, 
        {
            "resource_group_id": "3da6b0a2-f9b2-4530-b5ac-a9c54ec6f8ca", 
            "revision_timestamp": "2015-03-03T10:30:45.286804", 
            "datastore_active": false, 
            "id": "db837c75-7007-4e19-8553-b83866a53803", 
            "size": "663893", 
            "state": "active", 
            "hash": "", 
            "description": "Plan des b\u00e2timents de la Commission situ\u00e9s chauss\u00e9e de Wavre \u00e0 Bruxelles", 
            "format": "application/pdf", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "last_modified": "2012-09-17T15:39:18", 
            "url_type": null, 
            "mimetype": "application/pdf", 
            "cache_url": null, 
            "name": "Wavre", 
            "created": "2013-02-06T14:09:41.171425", 
            "url": "http://ec.europa.eu/oib/pdf/40-wavre.pdf", 
            "webstore_url": "enabled", 
            "mimetype_inner": "", 
            "position": 9, 
            "revision_id": "18cdbba3-b217-443e-8e21-8b7fdc9fc2ef", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download"
        }
    ], 
    "status": [
        "http://open-data.europa.eu/kos/dataset-status/Completed"
    ], 
    "num_resources": 10, 
    "description": "Cartes des b\u00e2timents occup\u00e9s par la Commission europ\u00e9enne \u00e0 Bruxelles. Plan d'ensemble et plan par site des b\u00e2timents.", 
    "title": "B\u00e2timents Commission Bruxelles", 
    "tracking_summary": {
        "total": 278, 
        "recent": 4
    }, 
    "contact_email": "", 
    "groups": [
        {
            "display_name": "http://eurovoc.europa.eu/100144", 
            "description": "", 
            "title": "http://eurovoc.europa.eu/100144", 
            "image_display_url": "", 
            "id": "9ea8d460-827f-4f46-b5d0-3d16605878d7", 
            "name": "eurovoc_domain_100144"
        }
    ], 
    "creator_user_id": "d7af460f-8d9c-478c-a2a4-515d29479e4f", 
    "interoperability_level": [
        "http://open-data.europa.eu/kos/interoperability-level/Legal"
    ], 
    "revision_timestamp": "2015-07-27T17:37:40.774604", 
    "name": "b-timents-commission-bruxelles", 
    "language": [], 
    "alternative_title": "", 
    "accrual_periodicity": "", 
    "owner_org": "5fa68683-0d38-4a0c-a9d4-c6f3d62dda29", 
    "contact_address": "", 
    "contact_telephone": "", 
    "license_url": "http://ec.europa.eu/geninfo/legal_notices_en.htm", 
    "contact_webpage": "", 
    "url": "http://ec.europa.eu/oib/buildings_fr.cfm", 
    "organization": {
        "description": "", 
        "title": "Office for Infrastructure and Logistics in Brussels", 
        "created": "2013-01-11T14:46:45.651959", 
        "approval_status": "approved", 
        "revision_timestamp": "2013-01-11T13:46:45.600025", 
        "is_organization": true, 
        "state": "active", 
        "image_url": "", 
        "revision_id": "f9f24375-3c81-4a64-a777-ae43523f0dc4", 
        "type": "organization", 
        "id": "5fa68683-0d38-4a0c-a9d4-c6f3d62dda29", 
        "name": "oib"
    }, 
    "revision_id": "61504d50-52a7-412d-b558-c0ea4af84c9f", 
    "identifier": "", 
    "version_description": ""
}