{
    "temporal_granularity": [], 
    "license_title": "Legal Notice", 
    "maintainer": null, 
    "relationships_as_object": [], 
    "private": false, 
    "maintainer_email": null, 
    "num_tags": 10, 
    "geographical_coverage": [
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/FRA"
    ], 
    "keywords": [
        {
            "vocabulary_id": null, 
            "display_name": "europeenne", 
            "name": "europeenne", 
            "revision_timestamp": "2015-02-03T06:08:09.789445", 
            "state": "active", 
            "id": "1f826e96-547e-4683-9dd4-92938e642f4c"
        }, 
        {
            "vocabulary_id": null, 
            "display_name": "flash", 
            "name": "flash", 
            "revision_timestamp": "2015-02-03T06:08:09.789445", 
            "state": "active", 
            "id": "1430b17f-d2e7-4e35-8756-8ab91bf0c93a"
        }, 
        {
            "vocabulary_id": null, 
            "display_name": "fran\u00e7ais", 
            "name": "fran\u00e7ais", 
            "revision_timestamp": "2015-02-03T06:08:09.789445", 
            "state": "active", 
            "id": "cc46dcea-7afa-47be-8d0f-56aedd7618a4"
        }, 
        {
            "vocabulary_id": null, 
            "display_name": "opinion", 
            "name": "opinion", 
            "revision_timestamp": "2015-02-03T06:08:09.789445", 
            "state": "active", 
            "id": "ad523f58-00d0-4a16-8b0e-bb718601c398"
        }, 
        {
            "vocabulary_id": null, 
            "display_name": "polls", 
            "name": "polls", 
            "revision_timestamp": "2015-02-03T06:08:09.789445", 
            "state": "active", 
            "id": "c086ca00-bd50-4cea-9bad-4b7188c3c51d"
        }, 
        {
            "vocabulary_id": null, 
            "display_name": "surveys", 
            "name": "surveys", 
            "revision_timestamp": "2015-02-03T06:08:09.789445", 
            "state": "active", 
            "id": "57740d91-e252-47af-b95c-578300b9880f"
        }, 
        {
            "vocabulary_id": null, 
            "display_name": "union", 
            "name": "union", 
            "revision_timestamp": "2015-02-03T06:08:09.789445", 
            "state": "active", 
            "id": "6886c945-43f5-460d-b6eb-2ee0a0ebddf6"
        }
    ], 
    "contact_name": "DG COMM", 
    "id": "b78596a4-1598-442d-9961-e946dffd72c4", 
    "metadata_created": "2015-02-03T06:08:09.789445", 
    "capacity": null, 
    "metadata_modified": "2015-07-27T16:09:47.003927", 
    "author": null, 
    "author_email": null, 
    "type_of_dataset": [], 
    "relationships_as_subject": [], 
    "state": "active", 
    "version": "v1.00", 
    "concepts_eurovoc": [], 
    "license_id": "http://open-data.europa.eu/kos/licence/EuropeanCommission", 
    "type": "dataset", 
    "resources": [
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "flash_arch_390_375_en.htm", 
            "format": "text/html", 
            "url": "http://ec.europa.eu/public_opinion/archives/flash_arch_390_375_en.htm#387", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-03T07:08:09.942204", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-07-27T16:09:47.002751", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 0, 
            "revision_id": "da3ec861-8aca-4515-b8c6-469637d39ad3", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "3cbf3a12-4470-4652-aa91-255acb911b23", 
            "id": "068de4f7-ff00-47ee-aad1-a843adfeb078", 
            "resource_type": "http://open-data.europa.eu/kos/documentation-type/MainDocumentation", 
            "name": "Detailed information on public opinion website"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "Volume: FL387 VolumeA", 
            "format": "application/zip", 
            "url": "http://ec.europa.eu/COMMFrontOffice/downloadODP/?BDA1BE08666B1939A0C51215C9545567", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-03T07:08:09.942242", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-07-27T16:09:47.002751", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 1, 
            "revision_id": "da3ec861-8aca-4515-b8c6-469637d39ad3", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "3cbf3a12-4470-4652-aa91-255acb911b23", 
            "id": "54a68c9b-e1e2-4b83-b5f4-9e27472e09c8", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download", 
            "name": "Link to FL387 VolumeA.zip"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "Volume: FL387 VolumeAP", 
            "format": "application/zip", 
            "url": "http://ec.europa.eu/COMMFrontOffice/downloadODP/?4FB0E86934D215936A3CE0A8CBABF675", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-03T07:08:09.942234", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-07-27T16:09:47.002751", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 2, 
            "revision_id": "da3ec861-8aca-4515-b8c6-469637d39ad3", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "3cbf3a12-4470-4652-aa91-255acb911b23", 
            "id": "051fa030-8608-47ad-9079-d99ee134dbfc", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download", 
            "name": "Link to FL387 VolumeAP.zip"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "Volume: FL387 VolumeC", 
            "format": "application/zip", 
            "url": "http://ec.europa.eu/COMMFrontOffice/downloadODP/?EB22A26AF129BFC200C9E998B80260CC", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-03T07:08:09.942249", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-07-27T16:09:47.002751", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 3, 
            "revision_id": "da3ec861-8aca-4515-b8c6-469637d39ad3", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "3cbf3a12-4470-4652-aa91-255acb911b23", 
            "id": "237f1f50-6251-445e-815c-98542decddd4", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download", 
            "name": "Link to FL387 VolumeC.zip"
        }
    ], 
    "status": [
        "http://open-data.europa.eu/kos/dataset-status/Completed"
    ], 
    "num_resources": 4, 
    "description": "Le pr\u00e9sent rapport est structur\u00e9 en trois grandes parties, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9es d'un pr\u00e9ambule pr\u00e9sentant l\u2019\u00e9volution des perceptions g\u00e9n\u00e9rales qu\u2019ont les Fran\u00e7ais de la construction europ\u00e9enne. Dans une premi\u00e8re partie, il aborde les r\u00e9ponses face \u00e0 la crise \u00e9conomique\n\u00e0 travers l\u2019analyse du rapport des Fran\u00e7ais \u00e0 la mondialisation, mais aussi leurs constats et attentes sur l\u2019\u00e9chelon le plus pertinent pour agir. Dans une deuxi\u00e8me partie, il creuse la mani\u00e8re dont les Fran\u00e7ais abordent les \u00e9lections europ\u00e9ennes de 2014 : quel int\u00e9r\u00eat ils y portent, leur connaissance du lien renforc\u00e9 entre leur vote et la d\u00e9signation du Pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne, mais aussi les attentes \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la campagne \u00e9lectorale. Enfin, dans une troisi\u00e8me partie, sont abord\u00e9es les attentes des Fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019\u00e9gard de l\u2019Union europ\u00e9enne en 2020.\n#####The results by volumes are distributed as follows:\n* Volume A: Countries\n* Volume AA: Groups of countries\n* Volume A' (AP): Trends\n* Volume AA' (AAP): Trends of groups of countries\n* Volume B: EU/socio-demographics\n* Volume C: Country/socio-demographics", 
    "title": "Flash Eurobarometer 387: Les Fran\u00e7ais et l'Union europ\u00e9enne", 
    "language": [
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"
    ], 
    "tracking_summary": {
        "total": 15, 
        "recent": 2
    }, 
    "contact_email": "Eurobarometer@ec.europa.eu", 
    "groups": [], 
    "creator_user_id": null, 
    "interoperability_level": [], 
    "revision_timestamp": "2015-02-03T06:08:09.789445", 
    "name": "S1114_387", 
    "isopen": true, 
    "alternative_title": "Citoyennet\u00e9/Elections europ\u00e9ennes", 
    "url": "http://ec.europa.eu/public_opinion/archives/flash_arch_390_375_en.htm#387", 
    "release_date": "2015-01-19", 
    "owner_org": "dbda9968-cb1e-47c3-b115-245a057e4d4a", 
    "contact_address": "Rue de La Loi, 56, Brussels", 
    "rdf": "<rdf:RDF xmlns=\"http://open-data.europa.eu/ontologies/ec-odp#\" xmlns:dc=\"http://purl.org/dc/elements/1.1/\" xmlns:dcam=\"http://purl.org/dc/dcam/\" xmlns:dcat=\"http://www.w3.org/ns/dcat#\" xmlns:dct=\"http://purl.org/dc/terms/\" xmlns:ecodp=\"http://open-data.europa.eu/ontologies/ec-odp#\" xmlns:foaf=\"http://xmlns.com/foaf/0.1/\" xmlns:owl=\"http://www.w3.org/2002/07/owl#\" xmlns:rdf=\"http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#\" xmlns:rdfs=\"http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#\" xmlns:skos=\"http://www.w3.org/2004/02/skos/core#\" xmlns:skos-xl=\"http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#\" xmlns:xsd=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#\"><dcat:Dataset rdf:about=\"http://ec.europa.eu/public_opinion/archives/flash_arch_390_375_en.htm#387\"><!-- Title, 1..1 - can be filled in in multiple translations though-->\n\t\t\t\t\t\t<dct:title xml:lang=\"en\">Flash Eurobarometer 387: Les Fran&#231;ais et l'Union europ&#233;enne</dct:title> <!-- A name given to the resource --><!-- Alternative Title(s), 0..*-->\n\t\t\t\t\t\t<dct:alternative xml:lang=\"en\">Citoyennet&#233;/Elections europ&#233;ennes</dct:alternative> <!-- An alternative name for the resource --><ecodp:ckan-name>S1114_387</ecodp:ckan-name><!-- Description, 1..*-->\n\t\t\t\t\t\t<dct:description xml:lang=\"en\">Le pr&#233;sent rapport est structur&#233; en trois grandes parties, pr&#233;c&#233;d&#233;es d'un pr&#233;ambule pr&#233;sentant l&#8217;&#233;volution des perceptions g&#233;n&#233;rales qu&#8217;ont les Fran&#231;ais de la construction europ&#233;enne. Dans une premi&#232;re partie, il aborde les r&#233;ponses face &#224; la crise &#233;conomique\n&#224; travers l&#8217;analyse du rapport des Fran&#231;ais &#224; la mondialisation, mais aussi leurs constats et attentes sur l&#8217;&#233;chelon le plus pertinent pour agir. Dans une deuxi&#232;me partie, il creuse la mani&#232;re dont les Fran&#231;ais abordent les &#233;lections europ&#233;ennes de 2014 : quel int&#233;r&#234;t ils y portent, leur connaissance du lien renforc&#233; entre leur vote et la d&#233;signation du Pr&#233;sident de la Commission europ&#233;enne, mais aussi les attentes &#224; l&#8217;&#233;gard de la campagne &#233;lectorale. Enfin, dans une troisi&#232;me partie, sont abord&#233;es les attentes des Fran&#231;ais &#224; l&#8217;&#233;gard de l&#8217;Union europ&#233;enne en 2020.\n#####The results by volumes are distributed as follows:\n* Volume A: Countries\n* Volume AA: Groups of countries\n* Volume A' (AP): Trends\n* Volume AA' (AAP): Trends of groups of countries\n* Volume B: EU/socio-demographics\n* Volume C: Country/socio-demographics  </dct:description><!--An unambiguous reference to the resource within a given context -->\n\t\t\t\t\t\t<dct:identifier>S1114_387</dct:identifier><!-- Keyword, 0..*--><ecodp:keyword xml:lang=\"en\">fran&#231;ais</ecodp:keyword><ecodp:keyword xml:lang=\"en\">union</ecodp:keyword><ecodp:keyword xml:lang=\"en\">europeenne</ecodp:keyword><ecodp:keyword xml:lang=\"en\">opinion</ecodp:keyword><ecodp:keyword xml:lang=\"en\">polls</ecodp:keyword><ecodp:keyword xml:lang=\"en\">flash</ecodp:keyword><ecodp:keyword xml:lang=\"en\">surveys</ecodp:keyword><!-- Documentation details -->\n\t\t\t\t\t\t<ecodp:isDocumentedBy rdf:parseType=\"Resource\">\n\t\t\t\t\t\t\t<ecodp:documentationType>\n\t\t\t\t\t\t    \t<skos:Concept rdf:about=\"http://open-data.europa.eu/kos/documentation-type/MainDocumentation\"/>\n\t\t\t\t\t\t\t</ecodp:documentationType>\n\t\t\t\t\t\t\t<dct:title xml:lang=\"en\">Detailed information on public opinion website</dct:title>\n\t\t\t\t\t\t\t<dct:title xml:lang=\"fr\">Plus d'informations sur l'opinion publique site</dct:title>\n\t\t\t\t\t\t\t<!--Kumar: Shall be populated manually -->\n\t\t\t\t\t\t\t<ecodp:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://ec.europa.eu/public_opinion/archives/flash_arch_390_375_en.htm#387</ecodp:accessURL>\n\t\t\t\t\t\t</ecodp:isDocumentedBy><!-- Distribution, 0..* -->\n\t\t\t\t\t\t<dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\">\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- Distribution title, 1..1 -->\n\t\t\t\t\t\t\t<dct:title xml:lang=\"en\">Link to FL387 VolumeAP.zip</dct:title>\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- Distribution description, 0..1 -->\n\t\t\t\t\t\t\t<dct:description xml:lang=\"en\">Volume: FL387 VolumeAP</dct:description>\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- Distribution access URL, 1..1 -->\n\t\t\t\t\t\t\t<dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://ec.europa.eu/COMMFrontOffice/downloadODP/?4FB0E86934D215936A3CE0A8CBABF675</dcat:accessURL>\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- Distribution type, 1..1 -->\n\t\t\t\t\t\t\t<rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download\"/>\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- Distribution format, 1..1 -->\n\t\t\t\t\t\t\t<ecodp:distributionFormat>zip</ecodp:distributionFormat>\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- Distribution last modification data, 0..1 --> <!-- I think it will be needed only in case of update of file -->\n\t\t\t\t\t\t\t<dct:modified rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\"/>\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- Distribution issued, 0..1 - JP: only date in this attribute -->\n\t\t\t\t\t\t\t<dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2015-01-12</dct:issued>\n\t\t\t\t\t\t</dcat:distribution><!-- Distribution, 0..* -->\n\t\t\t\t\t\t<dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\">\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- Distribution title, 1..1 -->\n\t\t\t\t\t\t\t<dct:title xml:lang=\"en\">Link to FL387 VolumeA.zip</dct:title>\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- Distribution description, 0..1 -->\n\t\t\t\t\t\t\t<dct:description xml:lang=\"en\">Volume: FL387 VolumeA</dct:description>\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- Distribution access URL, 1..1 -->\n\t\t\t\t\t\t\t<dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://ec.europa.eu/COMMFrontOffice/downloadODP/?BDA1BE08666B1939A0C51215C9545567</dcat:accessURL>\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- Distribution type, 1..1 -->\n\t\t\t\t\t\t\t<rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download\"/>\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- Distribution format, 1..1 -->\n\t\t\t\t\t\t\t<ecodp:distributionFormat>zip</ecodp:distributionFormat>\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- Distribution last modification data, 0..1 --> <!-- I think it will be needed only in case of update of file -->\n\t\t\t\t\t\t\t<dct:modified rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\"/>\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- Distribution issued, 0..1 - JP: only date in this attribute -->\n\t\t\t\t\t\t\t<dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2015-01-12</dct:issued>\n\t\t\t\t\t\t</dcat:distribution><!-- Distribution, 0..* -->\n\t\t\t\t\t\t<dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\">\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- Distribution title, 1..1 -->\n\t\t\t\t\t\t\t<dct:title xml:lang=\"en\">Link to FL387 VolumeC.zip</dct:title>\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- Distribution description, 0..1 -->\n\t\t\t\t\t\t\t<dct:description xml:lang=\"en\">Volume: FL387 VolumeC</dct:description>\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- Distribution access URL, 1..1 -->\n\t\t\t\t\t\t\t<dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://ec.europa.eu/COMMFrontOffice/downloadODP/?EB22A26AF129BFC200C9E998B80260CC</dcat:accessURL>\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- Distribution type, 1..1 -->\n\t\t\t\t\t\t\t<rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download\"/>\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- Distribution format, 1..1 -->\n\t\t\t\t\t\t\t<ecodp:distributionFormat>zip</ecodp:distributionFormat>\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- Distribution last modification data, 0..1 --> <!-- I think it will be needed only in case of update of file -->\n\t\t\t\t\t\t\t<dct:modified rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\"/>\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- Distribution issued, 0..1 - JP: only date in this attribute -->\n\t\t\t\t\t\t\t<dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2015-01-12</dct:issued>\n\t\t\t\t\t\t</dcat:distribution><!-- Geographical coverage 0..* --><dct:spatial>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/FRA\"/>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</dct:spatial><!-- Publisher 1..1 -->\n\t\t\t\t\t\t<dct:publisher>\n\t\t\t\t\t\t\t<skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/corporate-body/COMMU\"/>\n\t\t\t\t\t\t</dct:publisher><!-- Contact point 0..1 -->\n\t\t\t\t\t\t<ecodp:contactPoint>\n\t\t\t\t\t\t\t<foaf:Agent rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/corporate-body/COMMU\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<!--<foaf:phone rdf:resource=\"\"/>-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t<foaf:mbox>Eurobarometer@ec.europa.eu</foaf:mbox>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<foaf:workplaceHomepage rdf:resource=\"http://ec.europa.eu/public_opinion/index_en.htm\"/>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ecodp:contactAddress xml:lang=\"en\">Rue de La Loi, 56, Brussels</ecodp:contactAddress>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<foaf:name xml:lang=\"en\">DG COMM</foaf:name>\n\t\t\t\t\t\t\t</foaf:Agent>\n\t\t\t\t\t\t</ecodp:contactPoint><!-- Version 0..1 -->\n\t\t\t\t\t\t<dct:hasVersion rdf:parseType=\"Resource\">\n\t\t\t\t\t\t\t<dct:identifier>v1.00</dct:identifier>\n\t\t\t\t\t\t\t<dct:description xml:lang=\"en\">Version 1.0</dct:description>\n\t\t\t\t\t\t</dct:hasVersion><!-- Dataset issued 0..1 -->\n\t\t\t\t\t\t<dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2015-01-19</dct:issued><!-- License 1..* -->\n\t\t\t\t\t\t<dct:license>\n\t\t\t\t\t\t\t<skos:Concept rdf:about=\"http://open-data.europa.eu/kos/licence/EuropeanCommission\"/>\n\t\t\t\t\t\t</dct:license><!-- Status 1..1 -->\n\t\t\t\t\t\t<ecodp:datasetStatus>\n\t\t\t\t\t\t\t<skos:Concept rdf:about=\"http://open-data.europa.eu/kos/dataset-status/Completed\"/>\n\t\t\t\t\t\t</ecodp:datasetStatus>\n\t\t\t\t\t\t<dct:language>\n\t\t\t\t\t\t\t<skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG\"/>\n\t\t\t\t\t\t</dct:language></dcat:Dataset><dcat:Catalog xmlns:foaf=\"http://xmlns.com/foaf/0.1/#\" xmlns:dct=\"http://purl.org/dc/terms/#\" rdf:about=\"http://open-data.europa.eu/\"><dcat:record><dcat:CatalogRecord rdf:about=\"http://open-data.europa.eu/data/dataset/S1114_387\"><foaf:primaryTopic>http://ec.europa.eu/public_opinion/archives/flash_arch_390_375_en.htm#387</foaf:primaryTopic><dct:modified>2015-02-03T07:08:09.721110</dct:modified><dct:issued>2015-02-03T07:08:09.721110</dct:issued></dcat:CatalogRecord></dcat:record></dcat:Catalog></rdf:RDF>", 
    "license_url": "http://ec.europa.eu/geninfo/legal_notices_en.htm", 
    "contact_webpage": "http://ec.europa.eu/public_opinion/index_en.htm", 
    "organization": {
        "description": "", 
        "title": "Directorate-General for Communication", 
        "created": "2012-12-12T13:50:46.475520", 
        "approval_status": "approved", 
        "revision_timestamp": "2012-12-12T12:50:46.449434", 
        "is_organization": true, 
        "state": "active", 
        "image_url": "", 
        "revision_id": "4b21ab59-71d2-4140-a1ee-a411abb6888d", 
        "type": "organization", 
        "id": "dbda9968-cb1e-47c3-b115-245a057e4d4a", 
        "name": "commu"
    }, 
    "revision_id": "322a7fbb-398c-433b-ba76-d7a002e089aa", 
    "identifier": "S1114_387", 
    "version_description": "Version 1.0"
}