{
    "temporal_granularity": [], 
    "license_title": "Legal Notice", 
    "maintainer": null, 
    "relationships_as_object": [], 
    "temporal_coverage_to": "2012-07-09", 
    "private": false, 
    "maintainer_email": null, 
    "num_tags": 57, 
    "geographical_coverage": [
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/BEL", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/MLT", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/EST", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/CYP", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/GRC", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/AUT", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/SWE", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/IRL", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/ROU", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/DNK", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/LVA", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/LUX", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/SVK", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/FIN", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/FRA", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/HRV", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/CZE", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/ESP", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/NLD", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/GBR", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/PRT", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/HUN", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/BGR", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/LTU", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/DEU", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/SVN", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/ITA", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/POL"
    ], 
    "contact_name": "European Union Agency for Fundamental Rights", 
    "id": "e01e0332-5d14-418e-8693-30871a44456a", 
    "metadata_created": "2015-02-13T09:25:24.672285", 
    "capacity": null, 
    "metadata_modified": "2015-07-27T17:10:50.188541", 
    "author": null, 
    "author_email": null, 
    "isopen": true, 
    "type_of_dataset": [], 
    "relationships_as_subject": [], 
    "state": "active", 
    "version": null, 
    "concepts_eurovoc": [
        {
            "vocabulary_id": "dbfd15ac-a514-4fa0-b3ef-1167c493b831", 
            "display_name": "http://eurovoc.europa.eu/6557", 
            "name": "http://eurovoc.europa.eu/6557", 
            "revision_timestamp": "2015-02-13T09:25:24.672285", 
            "state": "active", 
            "id": "a3abfbbb-31f4-46ba-b393-1b7953a4a6a1"
        }, 
        {
            "vocabulary_id": "dbfd15ac-a514-4fa0-b3ef-1167c493b831", 
            "display_name": "http://eurovoc.europa.eu/758", 
            "name": "http://eurovoc.europa.eu/758", 
            "revision_timestamp": "2015-02-13T09:25:24.672285", 
            "state": "active", 
            "id": "3b5b5459-437f-4a3e-83e5-67f511bef93e"
        }, 
        {
            "vocabulary_id": "dbfd15ac-a514-4fa0-b3ef-1167c493b831", 
            "display_name": "http://eurovoc.europa.eu/5659", 
            "name": "http://eurovoc.europa.eu/5659", 
            "revision_timestamp": "2015-02-13T09:25:24.672285", 
            "state": "active", 
            "id": "721058ec-2b06-4c27-a05d-d34def37b2c4"
        }, 
        {
            "vocabulary_id": "dbfd15ac-a514-4fa0-b3ef-1167c493b831", 
            "display_name": "http://eurovoc.europa.eu/4727", 
            "name": "http://eurovoc.europa.eu/4727", 
            "revision_timestamp": "2015-02-13T09:25:24.672285", 
            "state": "active", 
            "id": "5329b41d-fc7a-43ba-bba0-c79abba319ea"
        }, 
        {
            "vocabulary_id": "dbfd15ac-a514-4fa0-b3ef-1167c493b831", 
            "display_name": "http://eurovoc.europa.eu/4728", 
            "name": "http://eurovoc.europa.eu/4728", 
            "revision_timestamp": "2015-02-13T09:25:24.672285", 
            "state": "active", 
            "id": "9499fd6b-4884-49e2-8e2e-45644b29aa0c"
        }
    ], 
    "creator_user_id": null, 
    "type": "dataset", 
    "resources": [
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "\u041f\u0440\u043e\u0443\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 FRA \u0435 \u043f\u044a\u0440\u0432\u043e\u0442\u043e \u043f\u043e \u0440\u043e\u0434\u0430 \u0441\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0443\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0435\u0442\u043e \u0441\u0440\u0435\u0449\u0443 \u0436\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0432 28-\u0442\u0435 \u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u044f \u0441\u044a\u044e\u0437. \u0422\u043e \u0441\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u044e\u0442\u0430 \u0441 42 000 \u0436\u0435\u043d\u0438 \u0432 \u0415\u0421, \u043a\u0430\u0442\u043e \u043e\u0431\u0445\u0432\u0430\u0449\u0430 \u0432\u044a\u043f\u0440\u043e\u0441\u0438 \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0436\u0438\u0432\u044f\u043d\u043e \u043e\u0442 \u0442\u044f\u0445 \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e, \u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u043d\u043e \u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0435, \u043a\u0430\u043a\u0442\u043e \u0438 \u0437\u0430 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0438 \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0438\u043d\u0442\u0438\u043c\u043d\u0438\u044f \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u044c\u043e\u0440 (\u201e\u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u043e \u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0435\u201c). \u041f\u0440\u043e\u0443\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0432\u0430 \u0441\u044a\u0449\u043e \u0432\u044a\u043f\u0440\u043e\u0441\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u043d\u043e \u043f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0435\u0434\u0432\u0430\u043d\u0435, \u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u0435\u043d \u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0437 \u0438 \u0440\u043e\u043b\u044f\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0432 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0437\u043b\u043e\u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0430 \u0441 \u0436\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435. \u041e\u0441\u0432\u0435\u043d \u0442\u043e\u0432\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0430 \u0431\u0438\u043b\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u043d\u043e \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0438 \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0435 \u0432 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u0442\u043e. \u0412\u044a\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0431\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 FRA \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u0430\u0433\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0437\u0430 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u0438 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438, \u043a\u043e\u0438\u0442\u043e \u0441\u0430 \u0437\u0430\u0441\u0435\u0433\u043d\u0430\u0442\u0438 \u043e\u0442 \u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0435\u0442\u043e \u0441\u0440\u0435\u0449\u0443 \u0436\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435, \u043a\u0430\u0442\u043e \u0438\u0437\u043b\u0438\u0437\u0430 \u0438\u0437\u0432\u044a\u043d \u0442\u0435\u0441\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u043d\u0430\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a \u043e\u0431\u0445\u0432\u0430\u0442 - \u043e\u0442 \u0437\u0430\u0435\u0442\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u0438 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0435\u043e\u043f\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u0434\u043e \u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438.", 
            "format": "application/pdf", 
            "url": "http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_bg_0.pdf", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217512", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-07-27T17:10:50.187191", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 0, 
            "revision_id": "f40be7a0-827c-43c5-ab97-df7f0c7e414b", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "297429cd-3369-462e-8895-a1e2daca8a2d", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download", 
            "name": "BG: \u041d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0435\u0442\u043e \u0441\u0440\u0435\u0449\u0443 \u0436\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435: \u043e\u0431\u0449\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u043e\u0443\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435. \u0420\u0435\u0437\u0443\u043b\u0442\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430\u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "Tento pr\u016fzkum agentury FRA je prvn\u00ed sv\u00e9ho druhu se zam\u011b\u0159en\u00edm na tematiku n\u00e1sil\u00ed na \u017een\u00e1ch ve v\u0161ech 28 \u010dlensk\u00fdch st\u00e1tech Evropsk\u00e9 unie. Vych\u00e1z\u00ed z rozhovor\u016f s 42 000 \u017eenami z cel\u00e9 EU, kter\u00e9 byly dotazov\u00e1ny na jejich zku\u0161enosti s fyzick\u00fdm, sexu\u00e1ln\u00edm a psychologick\u00fdm n\u00e1sil\u00edm, v\u010detn\u011b situac\u00ed, kdy se k n\u00e1sil\u00ed uch\u00fdlil jejich \u017eivotn\u00ed partner (dom\u00e1c\u00ed n\u00e1sil\u00ed). Pr\u016fzkum zahrnoval rovn\u011b\u017e ot\u00e1zky t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se nebezpe\u010dn\u00e9ho pron\u00e1sledov\u00e1n\u00ed, sexu\u00e1ln\u00edho obt\u011b\u017eov\u00e1n\u00ed a role, kterou p\u0159i zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed \u017een sehr\u00e1vaj\u00ed nov\u00e9 technologie. Dotazy sm\u011b\u0159ovaly rovn\u011b\u017e na zku\u0161enosti \u017een s n\u00e1sil\u00edm, s n\u00edm\u017e se setkaly v d\u011btstv\u00ed. Na z\u00e1klad\u011b podrobn\u00fdch zji\u0161t\u011bn\u00ed agentura FRA navrhuje p\u0159ijet\u00ed opat\u0159en\u00ed v r\u016fzn\u00fdch oblastech, kter\u00fdch se n\u00e1sil\u00ed na \u017een\u00e1ch dot\u00fdk\u00e1 a kter\u00e9 p\u0159esahuj\u00ed \u00fazk\u00fd r\u00e1mec trestn\u00edho pr\u00e1va, a\u0165 ji\u017e se jedn\u00e1 o zam\u011bstnanost a zdrav\u00ed nebo nov\u00e9 technologie jako prost\u0159edek zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed.", 
            "format": "application/pdf", 
            "url": "http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_cs.pdf", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217526", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-07-27T17:10:50.187191", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 1, 
            "revision_id": "f40be7a0-827c-43c5-ab97-df7f0c7e414b", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "8e69a6e4-6bb3-407f-b6e7-a6bdc22123af", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download", 
            "name": "CS: N\u00e1sil\u00ed na \u017een\u00e1ch: pr\u016fzkum nap\u0159\u00ed\u010d EU. Stru\u010dn\u011b o v\u00fdsledc\u00edch"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "Den bygger p\u00e5 interview med 42 000 kvinder over hele EU, som blev adspurgt om deres erfaringer med fysisk, seksuel\nog psykologisk vold, herunder tilf\u00e6lde af vold beg\u00e5et af en partner (vold i hjemmet). Unders\u00f8gelsen omfattede ogs\u00e5\nsp\u00f8rgsm\u00e5l vedr\u00f8rende forf\u00f8lgelse, seksuel chikane og den rolle, som nye teknologier spiller i forbindelse med misbrug af\nkvinder. Der blev ogs\u00e5 stillet sp\u00f8rgsm\u00e5l om vold i barndommen. P\u00e5 baggrund af de omfattende resultater fra unders\u00f8gelsen frems\u00e6tter FRA forslag til fremgangsm\u00e5der inden for forskellige omr\u00e5der, der ber\u00f8res af vold mod kvinder, og som ligger uden for strafferettens begr\u00e6nsede omr\u00e5de; lige fra arbejdsforhold og sundhed til nye teknologier.", 
            "format": "application/pdf", 
            "url": "http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_da.pdf", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217532", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-07-27T17:10:50.187191", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 2, 
            "revision_id": "f40be7a0-827c-43c5-ab97-df7f0c7e414b", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "72379183-0537-40a2-b1b1-24523ae62637", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download", 
            "name": "DA: Vold mod kvinder: en EU-unders\u00f8gelse. Oversigt over resultater"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "Der Data-Explorer bietet Nutzern die M\u00f6glichkeit zur interaktiven Anzeige der Ergebnisse der Erhebung \u00fcber Gewalt gegen Frauen. Mit diesem Tool ist es m\u00f6glich, die Erhebungsergebnisse in Karten darstellen zu lassen, die Ergebnisse f\u00fcr verschiedene L\u00e4nder grafisch miteinander zu vergleichen und die Ergebnisse nach Themen zu durchsuchen. Die Daten k\u00f6nnen auch in verschiedenen Formaten zur weiteren Verwendung exportiert werden.", 
            "format": "text/html", 
            "url": "http://fra.europa.eu/de/publications-and-resources/data-and-maps/gewalt-gegen-frauen-eine-eu-weite-erhebung", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217492", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-02-13T09:25:24.672285", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 3, 
            "revision_id": "0c3208fe-d834-4a50-9402-005c61871d45", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "a3ff6c49-abd4-4dd4-a598-a0ed4a0886c7", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#WebService", 
            "name": "DE: Gewalt gegen Frauen: eine EU-weite Erhebung"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "Die Erhebung der FRA ist die erste dieser Art zu Gewalt gegen Frauen in den 28 Mitgliedstaaten der Europ\u00e4ischen Union (EU) und basiert auf Interviews mit 42 000 Frauen. Befragt wurden Frauen zu ihren Erfahrungen mit k\u00f6rperlicher, sexueller und psychischer Gewalt, was auch Vorf\u00e4lle von Gewalt in der Partnerschaft (\u201eh\u00e4usliche Gewalt\u201c) einschlie\u00dft. Zudem wurden Fragen zu Stalking, sexueller Bel\u00e4stigung und der Rolle, die neue Technologien bei Missbrauchserfahrungen von Frauen spielen, gestellt. Zus\u00e4tzlich wurde auch nach Gewalterfahrungen in der Kindheit gefragt. Gest\u00fctzt auf die detaillierten Erhebungsergebnisse hat die FRA eine Reihe von Stellungnahmen formuliert, die unterschiedliche Vorgehensweisen f\u00fcr verschiedene Bereiche vorschlagen, in denen Frauen Gewalt erfahren und die \u00fcber die engen Grenzen des Strafrechts hinausreichen \u2013 von Besch\u00e4ftigung und Gesundheit bis hin zu den neuen Medien.", 
            "format": "application/pdf", 
            "url": "http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_de.pdf", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217539", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-07-27T17:10:50.187191", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 4, 
            "revision_id": "f40be7a0-827c-43c5-ab97-df7f0c7e414b", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "45d8514f-2454-4365-8dc6-779f3b564743", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download", 
            "name": "DE: Gewalt gegen Frauen: eine EU-weite Erhebung. Ergebnisse auf einen Blick"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "\u0397 \u03c0\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03c3\u03b1 \u03ad\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 FRA \u03bc\u03b5 \u03b8\u03ad\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7 \u03b2\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac \u03c4\u03c9\u03bd \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03c3\u03c4\u03b1 28 \u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03bb\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae\u03c2 \u0388\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03c3\u03c4\u03bf \u03b5\u03af\u03b4\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2. \u0392\u03b1\u03c3\u03af\u03b6\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c3\u03b5 \u03c3\u03c5\u03bd\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03cd\u03be\u03b5\u03b9\u03c2 42 000 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u0395, \u03bf\u03b9 \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b5\u03c2 \u03c1\u03c9\u03c4\u03ae\u03b8\u03b7\u03ba\u03b1\u03bd \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b9\u03c2 \u03b5\u03bc\u03c0\u03b5\u03b9\u03c1\u03af\u03b5\u03c2 \u03c3\u03c9\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2, \u03c3\u03b5\u03be\u03bf\u03c5\u03b1\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c8\u03c5\u03c7\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b2\u03af\u03b1\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b2\u03af\u03c9\u03c3\u03b1\u03bd, \u03c3\u03c5\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bb\u03b1\u03bc\u03b2\u03b1\u03bd\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03ac\u03c3\u03ba\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03b2\u03af\u03b1\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c3\u03c4\u03b5\u03bd\u03cc \u03c3\u03cd\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf (\u03b5\u03bd\u03b4\u03bf\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b3\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae \u03b2\u03af\u03b1). \u0397 \u03ad\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bb\u03ac\u03bc\u03b2\u03b1\u03bd\u03b5 \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c1\u03c9\u03c4\u03ae\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03b1\u03c1\u03b5\u03bd\u03bf\u03c7\u03bb\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03cd\u03b8\u03b7\u03c3\u03b7, \u03c4\u03b7 \u03c3\u03b5\u03be\u03bf\u03c5\u03b1\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03b1\u03c1\u03b5\u03bd\u03cc\u03c7\u03bb\u03b7\u03c3\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf\u03bd \u03c1\u03cc\u03bb\u03bf \u03c4\u03c9\u03bd \u03bd\u03ad\u03c9\u03bd \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ce\u03bd \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b5\u03bc\u03c0\u03b5\u03b9\u03c1\u03af\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd. \u03a4\u03ad\u03b8\u03b7\u03ba\u03b1\u03bd \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c1\u03c9\u03c4\u03ae\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b9\u03c2 \u03b5\u03bc\u03c0\u03b5\u03b9\u03c1\u03af\u03b5\u03c2 \u03b2\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b7\u03bb\u03b9\u03ba\u03af\u03b1. \u039c\u03b5 \u03b2\u03ac\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b1 \u03bb\u03b5\u03c0\u03c4\u03bf\u03bc\u03b5\u03c1\u03ae \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1, \u03bf FRA \u03c0\u03c1\u03bf\u03c4\u03b5\u03af\u03bd\u03b5\u03b9 \u03bc\u03ad\u03c4\u03c1\u03b1 \u03c3\u03b5 \u03b4\u03b9\u03ac\u03c6\u03bf\u03c1\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c4\u03bf\u03bc\u03b5\u03af\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03af\u03b6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7 \u03b2\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac \u03c4\u03c9\u03bd \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b5\u03bd \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03c1\u03af\u03b6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03bf \u03c3\u03c4\u03b5\u03bd\u03cc \u03c0\u03bb\u03b1\u03af\u03c3\u03b9\u03bf \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03bf\u03b9\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03af\u03bf\u03c5. \u039a\u03b1\u03bb\u03cd\u03c0\u03c4\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03af\u03bb\u03bf\u03b9 \u03c4\u03bf\u03bc\u03b5\u03af\u03c2, \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd \u03c4\u03bf\u03bc\u03ad\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c0\u03b1\u03c3\u03c7\u03cc\u03bb\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1\u03c2 \u03ad\u03c9\u03c2 \u03c4\u03bf\u03bd \u03c4\u03bf\u03bc\u03ad\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd \u03bd\u03ad\u03c9\u03bd \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03bc\u03ad\u03c3\u03c9\u03bd.", 
            "format": "application/pdf", 
            "url": "http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_el.pdf", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217553", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-07-27T17:10:50.187191", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 5, 
            "revision_id": "f40be7a0-827c-43c5-ab97-df7f0c7e414b", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "7e36c6ab-3b3c-462c-8d0d-db2a9b6e2ef3", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download", 
            "name": "EL: \u0392\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac \u03c4\u03c9\u03bd \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd: \u03c0\u03b1\u03bd\u03b5\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae \u03ad\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b1 \u2013 \u03a4\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03bc\u03b5 \u03bc\u03b9\u03b1 \u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ac"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "The Violence against Women survey data explorer offers users an interactive way to examine the survey results. It allows users to visualise the survey results on maps, compare results graphically between countries, or to browse results by topic. Results can also be exported in various formats for further use and reference.", 
            "format": "text/html", 
            "url": "http://fra.europa.eu/en/publications-and-resources/data-and-maps/violence-against-women-survey", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217476", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-07-27T17:10:50.187191", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 6, 
            "revision_id": "f40be7a0-827c-43c5-ab97-df7f0c7e414b", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "ae094e24-e8d6-46dc-a232-59a7746160b5", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#WebService", 
            "name": "EN: Survey data explorer - Violence against women survey"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "This FRA survey is the first of its kind on violence against women across the 28 Member States of the European Union (EU). It is based on interviews with 42,000 women across the EU, who were asked about their experiences of physical, sexual and psychological violence, including incidents of intimate partner violence (\u2018domestic violence\u2019).", 
            "format": "application/pdf", 
            "url": "http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-main-results-apr14_en.pdf", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217498", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-07-27T17:10:50.187191", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 7, 
            "revision_id": "f40be7a0-827c-43c5-ab97-df7f0c7e414b", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "bcd50600-0dd6-4535-a2df-b1aa6af5b76e", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download", 
            "name": "EN: Violence against women: an EU-wide survey. Main results report"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "This FRA survey is the first of its kind on violence against women across the 28 Member States of the European Union (EU). It is based on interviews with 42,000 women across the EU, who were asked about their experiences of physical, sexual and psychological violence, including incidents of intimate partner violence (\u2018domestic violence\u2019). The survey also included questions on stalking, sexual harassment, and the role played by new technologies in women\u2019s experiences of abuse. In addition, it asked about their experiences of violence in childhood. Based on the detailed findings, FRA suggests courses of action in different areas that are touched by violence against women and go beyond the narrow confines of criminal law, ranging from employment and health to the medium of new technologies.", 
            "format": "application/pdf", 
            "url": "http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_en.pdf", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217505", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-07-27T17:10:50.187191", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 8, 
            "revision_id": "f40be7a0-827c-43c5-ab97-df7f0c7e414b", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "53ba3bb7-7f3b-435e-b58f-b3effd4783f3", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download", 
            "name": "EN: Violence against women: an EU-wide survey. Results at a glance"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "Esta encuesta de la FRA es la primera de este tipo sobre violencia contra las mujeres en los 28 Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea. Est\u00e1 basada en entrevistas con 42.000 mujeres en la UE, a las que se les pregunt\u00f3 sobre sus experiencias en relaci\u00f3n con la violencia f\u00edsica, sexual y psicol\u00f3gica, incluyendo incidentes de violencia por parte de la pareja (\u00b4violencia dom\u00e9stica\u00b4). La encuesta tambi\u00e9n incluy\u00f3 preguntas sobre acoso, acoso sexual, y el papel que tuvieron las nuevas tecnolog\u00edas en las experien-cias de abusos que las mujeres hab\u00edan sufrido. Adem\u00e1s, la encuesta les pregunt\u00f3 sobre sus expe-riencias de violencia durante la infancia. Bas\u00e1ndose en resultados detallados, la FRA sugiere em-prender acciones destinadas a los sectores afectados por la violencia contra las mujeres e ir m\u00e1s all\u00e1 de los estrechos l\u00edmites del Derecho penal, desde el empleo y la salud al uso de las nuevas tecnolog\u00edas.", 
            "format": "application/pdf", 
            "url": "http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_es.pdf", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217519", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-07-27T17:10:50.187191", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 9, 
            "revision_id": "f40be7a0-827c-43c5-ab97-df7f0c7e414b", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "95c38278-6c2f-4711-88e9-1a5fa974b229", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download", 
            "name": "ES: Violencia de g\u00e9nero contra las mujeres: una encuesta a escala de la UE. Resumen de las conclusiones"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "FRA uuring on esimene naistevastase v\u00e4givalla uuring Euroopa Liidu 28 liikmesriigis. See p\u00f5hineb intervjuudel, mis tehti kogu Euroopa Liidus 42 000 naisega, kellelt k\u00fcsiti nende f\u00fc\u00fcsilise, seksuaalse ja ps\u00fchholoogilise v\u00e4givalla kogemuse kohta, sh intiimpartneri v\u00e4givalla (koduv\u00e4givalla) juhtumid. Samuti k\u00fcsiti j\u00e4litamise, seksuaalse ahistamise ja selle kohta, mis roll on uuel tehnoloogial naiste v\u00e4\u00e4rkohtlemises. Peale selle k\u00fcsiti vastajatelt lapsep\u00f5lves kogetud v\u00e4givalla kohta. \u00dcksikasjalike tulemuste p\u00f5hjal soovitab FRA meetmeid naistevastase v\u00e4givallaga seotud eri valdkondades ja muude valdkondade kui kitsalt kriminaal\u00f5iguse kaasamist, n\u00e4iteks t\u00f6\u00f6h\u00f5ive ja tervishoid ning uued tehnoloogiad.", 
            "format": "application/pdf", 
            "url": "http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_et.pdf", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217546", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-07-27T17:10:50.187191", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 10, 
            "revision_id": "f40be7a0-827c-43c5-ab97-df7f0c7e414b", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "d97d3052-0a27-42ac-b517-850d65e95200", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download", 
            "name": "ET: Naistevastane v\u00e4givald: Euroopa Liitu h\u00f5lmav uuring. Tulemuste kokkuv\u00f5te"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "T\u00e4m\u00e4 on FRA:n ensimm\u00e4inen tutkimus naisiin kohdistuvasta v\u00e4kivallasta Euroopan unionin 28 j\u00e4senvaltiossa. Se perustuu 42 000 naisen haastatteluihin EU:ssa. Naisilta kysyttiin heid\u00e4n kokemuksistaan fyysisest\u00e4, seksuaalisesta ja henkisest\u00e4 v\u00e4kivallasta, mukaan lukien parisuhdev\u00e4kivalta (perhev\u00e4kivalta). Haastatteluissa kysyttiin my\u00f6s vainoamisesta, seksuaalisesta h\u00e4irinn\u00e4st\u00e4 ja siit\u00e4, miten uuden teknologian k\u00e4ytt\u00f6 on vaikuttanut naisten kokemaan v\u00e4kivaltaan. Haastatelluilta kysyttiin my\u00f6s heid\u00e4n lapsuusajan v\u00e4kivaltakokemuksista. Tutkimustulosten perusteella FRA suosittelee toimintatapojen laatimista eri alueille, jotka liittyv\u00e4t naisiin kohdistuvaan v\u00e4kivaltaan. N\u00e4iss\u00e4 toimintavaihtoehdoissa asiaa pit\u00e4isi k\u00e4sitell\u00e4 rikoslakia laajemmasta n\u00e4k\u00f6kulmasta ottaen huomioon esimerkiksi ty\u00f6el\u00e4m\u00e4\u00e4n, terveydenhuoltoon ja uuden teknologian k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n liittyvi\u00e4 kysymyksi\u00e4.", 
            "format": "application/pdf", 
            "url": "http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_fi.pdf", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217640", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-07-27T17:10:50.187191", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 11, 
            "revision_id": "f40be7a0-827c-43c5-ab97-df7f0c7e414b", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "ea28d699-c520-4455-a502-3ffece946bef", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download", 
            "name": "FI: EU:n laajuinen tutkimus naisiin kohdistuvasta v\u00e4kivallasta. Tutkimustulokset lyhyesti"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "L\u2019outil de recherche des donn\u00e9es de l\u2019enqu\u00eate sur la violence \u00e0 l\u2019\u00e9gard des femmes, l\u2019explorateur des donn\u00e9es en ligne, offre un acc\u00e8s interactif aux r\u00e9sultats. Il permet \u00e0 ses usagers de visualiser ces r\u00e9sultats gr\u00e2ce \u00e0 des cartes, de comparer graphiquement les r\u00e9sultats entre pays, ou de parcourir les r\u00e9sultats par th\u00e8me. Les r\u00e9sultats peuvent \u00eatre export\u00e9s sous diff\u00e9rentes formes, ce qui permet de les utiliser ou d\u2019y faire r\u00e9f\u00e9rence ult\u00e9rieurement.", 
            "format": "text/html", 
            "url": "http://fra.europa.eu/fr/publications-and-resources/data-and-maps/la-violence-legard-des-femmes-une-enquete-lechelle-de-lue", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217484", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-07-27T17:10:50.187191", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 12, 
            "revision_id": "f40be7a0-827c-43c5-ab97-df7f0c7e414b", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "1c383316-c720-4a06-82f8-21271fb53165", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#WebService", 
            "name": "FR: La violence \u00e0 l\u2019\u00e9gard des femmes : une enqu\u00eate \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de l\u2019UE"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "Cette enqu\u00eate de la FRA est la premi\u00e8re du genre \u00e0 porter sur la violence \u00e0 l\u2019\u00e9gard des femmes dans les 28 \u00c9tats membres de l\u2019Union europ\u00e9enne (UE). Dans le cadre d\u2019entretiens, 42 000 femmes issues de l\u2019UE ont \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9es sur leurs exp\u00e9riences de violences physiques, sexuelles ou psychologiques, perp\u00e9tr\u00e9es notamment par un(e) partenaire intime (\u00ab violence domestique \u00bb). D\u2019autres sujets sont \u00e9galement abord\u00e9s, tels que les exp\u00e9riences en mati\u00e8re de traque furtive, de harc\u00e8lement sexuel, de violences pendant l\u2019enfance, et le r\u00f4le jou\u00e9 par les nouvelles technologies dans les abus subis. Sur la base des r\u00e9sultats d\u00e9taill\u00e9s, la FRA sugg\u00e8re des voies \u00e0 suivre comme \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse dans diff\u00e9rents domaines pour une intervention s\u2019\u00e9tendant au-del\u00e0 du droit p\u00e9nal, dans les secteurs de l\u2019emploi, de la sant\u00e9 et des nouvelles technologies.", 
            "format": "application/pdf", 
            "url": "http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_fr.pdf", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217559", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-02-13T09:25:24.672285", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 13, 
            "revision_id": "0c3208fe-d834-4a50-9402-005c61871d45", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "f3b91e45-15f8-4e61-898e-429d0bf24845", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download", 
            "name": "FR: Violence \u00e0 l\u2019\u00e9gard des femmes : une enqu\u00eate \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de l\u2019UE. Les r\u00e9sultats en bref"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "Ovo istra\u017eivanje agencije FRA prvo je istra\u017eivanje takve vrste o nasilju nad \u017eenama u 28 zemalja \u010dlanica Europske unije. Ono se temelji na razgovorima s 42 000 \u017eena diljem EU-a u kojima su te \u017eene odgovarale na pitanja o vlastitom iskustvu s fizi\u010dkim, seksualnim i psihi\u010dkim nasiljem, uklju\u010duju\u0107i nasilje koje su do\u017eivjele od strane vlastitog partnera (\u201eku\u0107no nasilje\u201d). Istra\u017eivanje obuhva\u0107a i pitanja o uho\u0111enju, seksualnom uznemiravanju, kao i pitanja o ulozi novih tehnologija u iskustvu tih \u017eena sa zlostavljanjem. Osim toga, pitanja obuhva\u0107aju i iskustva s nasiljem u djetinjstvu. Na temelju detaljnih zaklju\u010daka, Agencija FRA predla\u017ee mjere u razli\u010ditim podru\u010djima gdje postoji nasilje nad \u017eenama, ali i izvan uskih granica kaznenog prava, mjere koje bi zahvatile spektar od posla, zdravstva pa sve do novih tehnologija.", 
            "format": "application/pdf", 
            "url": "http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_hr.pdf", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217566", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-02-13T09:25:24.672285", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 14, 
            "revision_id": "0c3208fe-d834-4a50-9402-005c61871d45", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "b3bdee92-20e0-43dc-8578-f4899a6f7d71", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download", 
            "name": "HR: Nasilje nad \u017eenama: istra\u017eivanje provedeno diljem Europske unije. Kratki pregled rezultata"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "Az FRA mostani felm\u00e9r\u00e9se az els\u0151 ilyen jelleg\u0171, a n\u0151k elleni er\u0151szakkal kapcsolatos felm\u00e9r\u00e9s, amely az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 28 tag\u00e1llam\u00e1ra terjed ki. A felm\u00e9r\u00e9s alapj\u00e1t 42 000, az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban \u00e9l\u0151 n\u0151vel k\u00e9sz\u00fclt interj\u00fa k\u00e9pezi, amelyek sor\u00e1n a fizikai, szexu\u00e1lis \u00e9s pszichol\u00f3giai er\u0151szakkal kapcsolatos tapasztalataikr\u00f3l k\u00e9rdezt\u00e9k \u0151ket, bele\u00e9rtve a partner\u00fck r\u00e9sz\u00e9r\u0151l elszenvedett b\u00e1ntalmaz\u00e1st is (\u201ecsal\u00e1don bel\u00fcli er\u0151szak\u201d). A felm\u00e9r\u00e9sben ezenk\u00edv\u00fcl szerepeltek k\u00e9rd\u00e9sek a szexu\u00e1lis \u00e9s egy\u00e9b zaklat\u00e1sr\u00f3l, valamint arr\u00f3l, milyen szerepet j\u00e1tszanak az \u00faj technol\u00f3gi\u00e1k a n\u0151k \u00e1ltal tapasztalt vissza\u00e9l\u00e9sekben. A n\u0151ket arr\u00f3l is k\u00e9rdezt\u00e9k, b\u00e1ntalmazt\u00e1k-e \u0151ket gyermekkoruk sor\u00e1n. A r\u00e9szletes eredm\u00e9nyek alapj\u00e1n az FRA a n\u0151k elleni er\u0151szakkal kapcsolatban sz\u00e1mos k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le int\u00e9zked\u00e9st javasol, amelyek t\u00fall\u00e9pnek a b\u00fcntet\u0151jog ny\u00fajtotta sz\u0171k kereteken, \u00e9s olyan ter\u00fcletekre is kiterjednek, mint a foglalkoztat\u00e1s, az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy \u00e9s az \u00faj technol\u00f3gi\u00e1k a kommunik\u00e1ci\u00f3ban.", 
            "format": "application/pdf", 
            "url": "http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_hu.pdf", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217593", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-07-27T17:10:50.187191", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 15, 
            "revision_id": "f40be7a0-827c-43c5-ab97-df7f0c7e414b", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "14909f71-e479-474b-a783-b17076169d06", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download", 
            "name": "HU: N\u0151kkel szembeni er\u0151szak: az Uni\u00f3 eg\u00e9sz\u00e9re kiterjed\u0151 felm\u00e9r\u00e9s. Az eredm\u00e9nyek \u00e1ttekint\u00e9se"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "L\u2019indagine della FRA \u00e8 la prima nel suo genere e riguarda la violenza contro le donne nei 28 Paesi Membri dell\u2019Unione\nEuropea. L\u2019indagine si basa su interviste condotte con 42.000 donne nell\u2019Unione Europea, alle quali sono state poste\ndomande riguardanti le esperienze di violenza fisica, sessuale e psicologica da esse subite, inclusi episodi di violenza\nperpetrata dal partner (\u00abviolenza domestica\u00bb). L\u2019indagine conteneva anche domande relative a comportamenti persecutori (stalking), molestie sessuali e al ruolo giocato dalle nuove tecnologie nelle esperienze di abuso vissute dalle donne. Inoltre, alle donne intervistate sono state poste domande inerenti ad esperienze di violenza vissute durante l\u2019infanzia. Sulla base dei risultati dettagliati, la FRA suggerisce una serie di azioni da intraprendere in diverse aree che sono toccate dalla violenza contro le donne. La FRA suggerisce inoltre di andare oltre gli stretti confini del diritto penale, spaziando dall\u2019occupazione alla salute, all\u2019utilizzo delle nuove tecnologie.", 
            "format": "application/pdf", 
            "url": "http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_it.pdf", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217573", 
            "tracking_summary": {
                "total": 1, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-07-27T17:10:50.187191", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 16, 
            "revision_id": "f40be7a0-827c-43c5-ab97-df7f0c7e414b", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "bcba9ba5-3a30-4f7e-a474-0f7a21458827", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download", 
            "name": "IT: Violenza contro le donne: un\u2019indagine a livello di Unione europea. Panoramica dei risultati"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "\u0160i FRA apklausa yra pirmoji tokio pob\u016bd\u017eio apklausa apie smurt\u0105 prie\u0161 moteris atlikta visose 28 Europos S\u0105jungos valstyb\u0117se nar\u0117se. Ji pagr\u012fsta tiesioginiais pokalbiais su 42 000 moter\u0173 visoje Europos S\u0105jungoje, kuri\u0173 buvo klausiama apie j\u0173 fizin\u012f, seksualin\u012f ir psichologin\u012f smurt\u0105, \u012fskaitant artimoje aplinkoje patirto smurto (\u201esmurto \u0161eimoje\u201c) atvejus. Taip pat buvo klausiama apie persekiojim\u0105, seksualin\u012f priekabiavim\u0105 ir nauj\u0173j\u0173 technologij\u0173 vaidmen\u012f, susijus\u012f su moter\u0173 patiriama prievarta. Be to, buvo klausiama apie vaikyst\u0117je patirt\u0105 smurt\u0105. Remdamasi i\u0161samiomis i\u0161vadomis, FRA si\u016blo tolesnius siaurais baud\u017eiamosios teis\u0117s r\u0117mais neapsiribojan\u010dius veiksmus skirtingose su smurtu prie\u0161 moteris susijusiose srityse \u2013 nuo u\u017eimtumo, sveikatos prie\u017ei\u016bros iki nauj\u0173j\u0173 technologij\u0173.", 
            "format": "application/pdf", 
            "url": "http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_lt.pdf", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217587", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-02-13T09:25:24.672285", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 17, 
            "revision_id": "0c3208fe-d834-4a50-9402-005c61871d45", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "d9384788-d346-4893-bc10-e097d4d2a68b", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download", 
            "name": "LT: Smurtas prie\u0161 moteris. ES masto apklausa. Apibendrinti rezultatai"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "\u0160is FRA apsekojums ir pirmais \u0161\u0101da veida apsekojums par vardarb\u012bbu pret sieviet\u0113m vis\u0101s 28 Eiropas Savien\u012bbas dal\u012bbvalst\u012bs. Tas balst\u012bts uz intervij\u0101m ar 42 000 sieviet\u0113m vis\u0101 ES, kur\u0101m tika uzdoti jaut\u0101jumi par fizisko, seksu\u0101lo un psiholo\u0123isko vardarb\u012bbu, tostarp int\u012bmo partneru izdar\u012btiem vardarb\u012bbas gad\u012bjumiem (\u201cvardarb\u012bbu \u0123imen\u0113\u201d). Apsekojum\u0101 iek\u013cauti ar\u012b jaut\u0101jumi par vaj\u0101\u0161anu, seksu\u0101lo uzm\u0101k\u0161anos un jauno tehnolo\u0123iju lomu sievie\u0161u pieredz\u0113taj\u0101 vardarb\u012bb\u0101. Turkl\u0101t tika jaut\u0101ts par vardarb\u012bbas gad\u012bjumiem b\u0113rn\u012bb\u0101. Balstoties uz detaliz\u0113tiem konstat\u0113jumiem, FRA ierosina turpm\u0101ko r\u012bc\u012bbu da\u017e\u0101d\u0101s jom\u0101s, kur\u0101s ir iesp\u0113jama vardarb\u012bba pret sieviet\u0113m, un raug\u0101s t\u0101l\u0101k par krimin\u0101lties\u012bbu \u0161auro jomu, aptverot gan nodarbin\u0101t\u012bbu un vesel\u012bbu, gan jaun\u0101s tehnolo\u0123ijas.", 
            "format": "application/pdf", 
            "url": "http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_lv.pdf", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217580", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-07-27T17:10:50.187191", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 18, 
            "revision_id": "f40be7a0-827c-43c5-ab97-df7f0c7e414b", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "3eae6a0f-6a03-4004-bc9b-4cdf5f9d2283", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download", 
            "name": "LV: Vardarb\u012bba pret sieviet\u0113m \u2014 ES m\u0113roga apsekojums. Rezult\u0101ti \u012bsum\u0101"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "Deze enqu\u00eate van het FRA is de eerste in zijn soort en gaat over geweld tegen vrouwen in de 28 lidstaten van de Europese Unie. 42 000 vrouwen uit de hele EU werd gevraagd naar hun ervaringen met fysiek, seksueel en psychologisch geweld, met inbegrip van incidenten van geweld binnen intieme relaties (\u201ehuiselijk geweld\u201d). De enqu\u00eate bevatte ook vragen over stalking, seksuele intimidatie en de rol van nieuwe technologie\u00ebn in de misbruikervaringen van vrouwen. Verder werd ook naar geweldervaringen tijdens de jeugd gevraagd. Op basis van de gedetailleerde resultaten suggereert het FRA maatregelen die kunnen worden genomen op diverse terreinen waar geweld tegen vrouwen plaatsvindt. Het FRA kijkt daarbij verder dan de nauwe grenzen van het strafrecht en schenkt bijvoorbeeld ook aandacht aan het arbeidsleven, de gezondheid en het medium van de nieuwe technologie\u00ebn.", 
            "format": "application/pdf", 
            "url": "http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance_nl.pdf", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217600", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-02-13T09:25:24.672285", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 19, 
            "revision_id": "0c3208fe-d834-4a50-9402-005c61871d45", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "13c1e1a4-faed-4d16-bc49-b3a5a5becbd0", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download", 
            "name": "NL: Geweld tegen vrouwen: een Europese enqu\u00eate \u2013 Resultaten in het kort"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "To badanie FRA jest pierwszym tego rodzaju badaniem na temat przemocy wobec kobiet przeprowadzonym w 28 pa\u0144stwach cz\u0142onkowskich Unii Europejskiej. Wykorzystano w nim rozmowy z 42 tys. kobiet z ca\u0142ej UE, kt\u00f3re pytano o do\u015bwiadczenia w zakresie przemocy fizycznej, seksualnej i psychicznej, w tym o akty przemocy ze strony partner\u00f3w (przemoc domowa). W badaniu uj\u0119to r\u00f3wnie\u017c pytania dotycz\u0105ce uporczywego n\u0119kania (stalking), molestowania seksualnego oraz roli nowych technologii w do\u015bwiadczeniach zwi\u0105zanych ze zn\u0119caniem si\u0119. Ponadto znalaz\u0142y si\u0119 w nim pytania dotycz\u0105ce do\u015bwiadcze\u0144 z przemoc\u0105 w dzieci\u0144stwie. Na podstawie szczeg\u00f3\u0142owych ustale\u0144 FRA sugeruje obranie pewnych kierunk\u00f3w dzia\u0142a\u0144 w r\u00f3\u017cnych obszarach dotkni\u0119tych zjawiskiem przemocy wobec kobiet, kt\u00f3re wychodz\u0105 poza w\u0105ski zakres prawa karnego, w tym w obszarach zatrudnienia i opieki zdrowotnej oraz nowych technologii.", 
            "format": "application/pdf", 
            "url": "http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_pl.pdf", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217613", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-07-27T17:10:50.187191", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 20, 
            "revision_id": "f40be7a0-827c-43c5-ab97-df7f0c7e414b", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "19670881-6635-43e8-9130-6010d26d233a", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download", 
            "name": "PL: Przemoc wobec kobiet: Badanie na poziomie Unii Europejskiej \u2013 Wyniki badania w skr\u00f3cie"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "O inqu\u00e9rito da Ag\u00eancia dos Direitos Fundamentais da Uni\u00e3o Europeia (FRA) \u00e9 o primeiro deste tipo a analisar a quest\u00e3o da viol\u00eancia contra as mulheres nos 28 Estados-Membros da Uni\u00e3o Europeia (UE). Baseia-se nas entrevistas a 42 000 mulheres em toda a UE, que foram questionadas sobre as suas experi\u00eancias de viol\u00eancia f\u00edsica, sexual e psicol\u00f3gica, incluindo incidentes com o seu parceiro (\u00abviol\u00eancia dom\u00e9stica\u00bb). O inqu\u00e9rito continha igualmente perguntas sobre persegui\u00e7\u00e3o, ass\u00e9dio sexual e o papel desempenhado pelas novas tecnologias nas situa\u00e7\u00f5es de abuso vividas pelas mulheres, bem como sobre experi\u00eancias de viol\u00eancia na inf\u00e2ncia. \u00c0 luz dos resultados circunstanciados do inqu\u00e9rito, a FRA prop\u00f5e a\u00e7\u00f5es em diversas \u00e1reas afetadas pela viol\u00eancia contra as mulheres, desde os dom\u00ednios do emprego e da sa\u00fade ao das novas tecnologias, superando os limites estreitos do direito penal.", 
            "format": "application/pdf", 
            "url": "http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_pt.pdf", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217607", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-07-27T17:10:50.187191", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 21, 
            "revision_id": "f40be7a0-827c-43c5-ab97-df7f0c7e414b", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "3014d456-ee10-4698-b1a3-eb67152d7419", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download", 
            "name": "PT: Viol\u00eancia contra as mulheres: um inqu\u00e9rito \u00e0 escala da Uni\u00e3o Europeia. S\u00edntese dos resultados"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "Acest sondaj al FRA este primul de acest gen referitor la violen\u0163a \u00eempotriva femeilor, care s-a desf\u0103\u015furat \u00een cele 28 de state membre ale Uniunii Europene. El se bazeaz\u0103 pe interviuri cu 42 000 de femei de pe teritoriul UE, care au fost \u00eentrebate despre experien\u0163a lor \u00een privin\u0163a violen\u0163ei fizice, sexuale \u015fi psihice, inclusiv despre cazuri de violen\u0163\u0103 domestic\u0103. Sondajul a cuprins \u015fi \u00eentreb\u0103ri despre urm\u0103rirea \u00een scopul h\u0103r\u0163uirii, h\u0103r\u0163uirea sexual\u0103 \u015fi rolul noilor tehnologii \u00een cazurile de abuz asupra femeilor. \u00cen plus, au fost adresate \u00eentreb\u0103ri despre cazurile de violen\u0163\u0103 din copil\u0103rie. Pe baza constat\u0103rilor detaliate, FRA sugereaz\u0103 adoptarea de m\u0103suri \u00een diverse domenii \u00een care exist\u0103 cazuri de violen\u0163\u0103 \u00eempotriva femeilor \u015fi care dep\u0103\u015fesc limitele stricte ale dreptului penal, de la ocuparea for\u0163ei de munc\u0103 \u015fi s\u0103n\u0103tate la mediul noilor tehnologii.", 
            "format": "application/pdf", 
            "url": "http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_ro.pdf", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217620", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-02-13T09:25:24.672285", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 22, 
            "revision_id": "0c3208fe-d834-4a50-9402-005c61871d45", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "dd46787c-5e6e-4684-a440-9ac19385cd0f", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download", 
            "name": "RO: Violen\u021ba \u00eempotriva femeilor: o anchet\u0103 la nivelul UE \u2013 Rezultatele pe scurt"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "Tento prieskum agent\u00fary FRA je prv\u00fdm svojho druhu v oblasti n\u00e1silia p\u00e1chan\u00e9ho na \u017een\u00e1ch vo v\u0161etk\u00fdch 28 \u010dlensk\u00fdch \u0161t\u00e1toch Eur\u00f3pskej \u00fanie. Opiera sa o rozhovory so 42 000 \u017eenami z celej Eur\u00f3py, ktor\u00fdm boli polo\u017een\u00e9 ot\u00e1zky t\u00fdkaj\u00face sa ich sk\u00fasenost\u00ed s fyzick\u00fdm, sexu\u00e1lnym a psychick\u00fdm n\u00e1sil\u00edm vr\u00e1tane pr\u00edpadov n\u00e1silia zo strany int\u00edmneho partnera (tzv. dom\u00e1ceho n\u00e1silia). S\u00fa\u010das\u0165ou tohto prieskumu boli aj ot\u00e1zky o prenasledovan\u00ed, sexu\u00e1lnom ob\u0165a\u017eovan\u00ed, ako aj o \u00falohe, ktor\u00fa zohr\u00e1vaj\u00fa nov\u00e9 technol\u00f3gie v sk\u00fasenostiach \u017eien so zneu\u017e\u00edvan\u00edm. Ot\u00e1zky sa okrem toho t\u00fdkali pr\u00edpadov n\u00e1silia, ktor\u00e9 za\u017eili po\u010das detstva. Na z\u00e1klade podrobn\u00fdch zisten\u00ed agent\u00fara FRA navrhuje prija\u0165 opatrenia v r\u00f4znych oblastiach, v ktor\u00fdch doch\u00e1dza k n\u00e1siliu na \u017een\u00e1ch a ktor\u00e9 presahuj\u00fa \u00fazky r\u00e1mec trestn\u00e9ho pr\u00e1va, od zamestnanosti a zdravotn\u00edctva a\u017e po oblas\u0165 nov\u00fdch technol\u00f3gi\u00ed.", 
            "format": "application/pdf", 
            "url": "http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_sk.pdf", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217627", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-02-13T09:25:24.672285", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 23, 
            "revision_id": "0c3208fe-d834-4a50-9402-005c61871d45", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "af88de6c-33b0-4518-978f-ed18495b1e34", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download", 
            "name": "SK: N\u00e1silie p\u00e1chan\u00e9 na \u017een\u00e1ch: celoeur\u00f3psky prieskum. Stru\u010dn\u00fd preh\u013ead v\u00fdsledkov"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "Raziskava agencije FRA je prva te vrste, ki raziskuje nasilje nad \u017eenskami v vseh 28 dr\u017eavah \u010dlanicah Evropske unije. Temelji na razgovorih s 42 000 \u017eenskami iz vse EU, ki so jih vpra\u0161ali, ali so kdaj izkusile fizi\u010dno, spolno ali psihi\u010dno nasilje, vklju\u010dno z nasiljem s strani intimnega partnerja (nasilje v dru\u017eini). Raziskava je vsebovala tudi vpra\u0161anja o zalezovanju, spolnem nadlegovanju in vlogi, ki jo imajo nove tehnologije v primerih zlorabe \u017eensk. Postavljeno je bilo tudi vpra\u0161anje o zlorabi v otro\u0161tvu. Na podlagi podrobnih ugotovitev agencija FRA predlaga ukrepe, ki bi presegali ozke okvire kazenskega prava, na razli\u010dnih podro\u010djih, kjer lahko pride do nasilja nad \u017eenskami in ki segajo od zaposlitve in zdravja do novih tehnolo\u0161kih medijev.", 
            "format": "application/pdf", 
            "url": "http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_sl.pdf", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217633", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-02-13T09:25:24.672285", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 24, 
            "revision_id": "0c3208fe-d834-4a50-9402-005c61871d45", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "6a0f6ef3-815f-49b0-a793-871d15988cd1", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download", 
            "name": "SL: Nasilje nad \u017eenskami: vseevropska raziskava. Rezultati na kratko"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "Den h\u00e4r FRA-unders\u00f6kningen \u00e4r den f\u00f6rsta i sitt slag om v\u00e5ld mot kvinnor i de 28 EU-l\u00e4nderna. Den bygger p\u00e5 intervjuer som gjorts med 42 000 kvinnor i alla EU-l\u00e4nder. Kvinnorna fick fr\u00e5gor om sina erfarenheter av fysiskt, sexuellt och psykiskt v\u00e5ld, och bland annat om de utsatts f\u00f6r v\u00e5ld i n\u00e4ra relationer (v\u00e5ld i hemmet). Dessutom st\u00e4lldes fr\u00e5gor om stalkning, sexuella trakasserier och den nya teknikens roll n\u00e4r det g\u00e4ller deras erfarenheter av \u00f6vergrepp. Ut\u00f6ver detta st\u00e4lldes fr\u00e5gor om kvinnornas erfarenheter av v\u00e5ld i barndomen. Utifr\u00e5n de omfattande resultaten av unders\u00f6kningen l\u00e4gger FRA fram f\u00f6rslag p\u00e5 \u00e5tg\u00e4rder p\u00e5 flera omr\u00e5den som ber\u00f6rs av v\u00e5ld mot kvinnor och som g\u00e5r ut\u00f6ver straffr\u00e4ttens begr\u00e4nsade omr\u00e5de. De r\u00f6r alltifr\u00e5n syssels\u00e4ttning och h\u00e4lsa till ny teknik.", 
            "format": "application/pdf", 
            "url": "http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_sv.pdf", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217647", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-07-27T17:10:50.187191", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 25, 
            "revision_id": "f40be7a0-827c-43c5-ab97-df7f0c7e414b", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "7e0e4380-a998-4c2d-805a-f97f665f3252", 
            "resource_type": "http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download", 
            "name": "SV: V\u00e5ld mot kvinnor: en unders\u00f6kning omfattande hela EU. Resultat i korthet"
        }, 
        {
            "mimetype": null, 
            "cache_url": null, 
            "hash": "", 
            "description": "This technical report presents a detailed overview of the research methods used by FRA when collecting survey data on women\u2019s personal experiences of various forms of violence.", 
            "format": "", 
            "url": "http://fra.europa.eu/en/publication/2014/vaw-survey-technical-report", 
            "datastore_active": false, 
            "created": "2015-02-13T10:25:31.217446", 
            "tracking_summary": {
                "total": 0, 
                "recent": 0
            }, 
            "webstore_url": null, 
            "revision_timestamp": "2015-07-27T17:10:50.187191", 
            "state": "active", 
            "mimetype_inner": null, 
            "url_type": null, 
            "position": 26, 
            "revision_id": "f40be7a0-827c-43c5-ab97-df7f0c7e414b", 
            "size": null, 
            "resource_group_id": "d2d8be15-05d5-4f9b-8852-1fdfb92f6d2d", 
            "id": "eda7e6e4-e02b-4cb1-a3af-665b438bc6d9", 
            "resource_type": "http://open-data.europa.eu/kos/documentation-type/MainDocumentation", 
            "name": "Violence against women: an EU-wide survey - Survey methodology, sample and fieldwork. Technical report"
        }
    ], 
    "status": [
        "http://open-data.europa.eu/kos/dataset-status/Completed"
    ], 
    "num_resources": 27, 
    "description": "The FRA survey on violence against women is based on face-to-face interviews with 42,000 women across the EU. The survey was carried out between March and September 2012 and presents the most comprehensive survey worldwide on women\u2019s experiences of violence. The survey asked women about their experiences of physical, sexual and psychological violence, including domestic violence, since the age of 15 and over the 12 months before the interview. Questions were also asked about incidents of stalking, sexual harassment, and the role played by new technologies in women\u2019s experiences of abuse. In addition, the survey asked about respondents\u2019 experiences of violence in childhood.", 
    "title": "Violence against Women: An EU-wide survey", 
    "temporal_coverage_from": "2012-03-21", 
    "tracking_summary": {
        "total": 173, 
        "recent": 5
    }, 
    "contact_email": "statistics&surveys@fra.europa.eu", 
    "groups": [
        {
            "display_name": "http://eurovoc.europa.eu/100145", 
            "description": "", 
            "title": "http://eurovoc.europa.eu/100145", 
            "image_display_url": "", 
            "id": "b4c18652-77ac-48e0-a2c3-b431695009b8", 
            "name": "eurovoc_domain_100145"
        }, 
        {
            "display_name": "http://eurovoc.europa.eu/100149", 
            "description": "", 
            "title": "http://eurovoc.europa.eu/100149", 
            "image_display_url": "", 
            "id": "64575af8-d310-426a-835d-f0f9b218d16a", 
            "name": "eurovoc_domain_100149"
        }
    ], 
    "license_id": "http://open-data.europa.eu/kos/licence/EuropeanCommission", 
    "interoperability_level": [
        "http://open-data.europa.eu/kos/interoperability-level/Semantic"
    ], 
    "revision_timestamp": "2015-02-13T09:25:24.672285", 
    "name": "violence-against-women-survey", 
    "language": [
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/SLV", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/FRA", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/DAN", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/POL", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/DEU", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/NLD", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/SLK", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/EST", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/SWE", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/HRV", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/LIT", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/SPA", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/CES", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/RON", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/BUL", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/LAV", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/FIN", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/POR", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ELL", 
        "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/HUN"
    ], 
    "accrual_periodicity": "other", 
    "owner_org": "c254d501-1e16-4fde-a1dd-e015994ea6eb", 
    "contact_address": "Statistics and surveys team", 
    "url": "http://fra.europa.eu/en/survey/2012/survey-gender-based-violence-against-women", 
    "rdf": "<rdf:RDF xmlns:ecodp=\"http://open-data.europa.eu/ontologies/ec-odp#\" xmlns:rdf=\"http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#\" xmlns:foaf=\"http://xmlns.com/foaf/0.1/\" xmlns:dct=\"http://purl.org/dc/terms/\" xmlns:xsd=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#\" xmlns:skos=\"http://www.w3.org/2004/02/skos/core#\" xmlns:dcat=\"http://www.w3.org/ns/dcat#\" xmlns:dc=\"http://purl.org/dc/elements/1.1/\" xmlns:owl=\"http://www.w3.org/2002/07/owl#\" xmlns:skos-xl=\"http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#\" xmlns:dcam=\"http://purl.org/dc/dcam/\" xmlns:rdfs=\"http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#\" xmlns=\"http://open-data.europa.eu/ontologies/ec-odp-example#\"><!--Dataset type and URI, don't fill in the CKAN catalog idnetifier here-->\n\t\t <dcat:Dataset rdf:about=\"http://fra.europa.eu/en/survey/2012/survey-gender-based-violence-against-women\">\n\t\t <dct:subject rdf:resource=\"http://eurovoc.europa.eu/100145\"/>\n         <dct:subject rdf:resource=\"http://eurovoc.europa.eu/100149\"/>\t\t \n\t\t <dcat:theme rdf:resource=\"http://eurovoc.europa.eu/4728\"/>\n\t\t <dcat:theme rdf:resource=\"http://eurovoc.europa.eu/6557\"/>\n\t\t <dcat:theme rdf:resource=\"http://eurovoc.europa.eu/758\"/>\n\t\t <dcat:theme rdf:resource=\"http://eurovoc.europa.eu/4727\"/>\n\t\t <dcat:theme rdf:resource=\"http://eurovoc.europa.eu/5659\"/>\n\t\t \n\t  <dct:title xml:lang=\"bg\">&#1053;&#1072;&#1089;&#1080;&#1083;&#1080;&#1077;&#1090;&#1086; &#1089;&#1088;&#1077;&#1097;&#1091; &#1078;&#1077;&#1085;&#1080;&#1090;&#1077;: &#1054;&#1073;&#1097;&#1086;&#1077;&#1074;&#1088;&#1086;&#1087;&#1077;&#1081;&#1089;&#1082;&#1086; &#1087;&#1088;&#1086;&#1091;&#1095;&#1074;&#1072;&#1085;&#1077;</dct:title>\n\t  <dct:title xml:lang=\"es\">Violencia contra las mujeres: una encuesta a escala de la UE</dct:title>      \n\t  <dct:title xml:lang=\"cs\">N&#225;sil&#237; na &#382;en&#225;ch: pr&#367;zkum nap&#345;&#237;&#269; EU</dct:title>      \n\t  <dct:title xml:lang=\"da\">Vold mod kvinder: En EU-d&#230;kkende sp&#248;rgeunders&#248;gelse</dct:title>      \n\t  <dct:title xml:lang=\"de\">Gewalt gegen Frauen: eine EU-weite Erhebung</dct:title>      \n\t  <dct:title xml:lang=\"el\">&#914;&#943;&#945; &#954;&#945;&#964;&#940; &#964;&#969;&#957; &#947;&#965;&#957;&#945;&#953;&#954;&#974;&#957; &#928;&#945;&#957;&#949;&#965;&#961;&#969;&#960;&#945;&#970;&#954;&#942; &#941;&#961;&#949;&#965;&#957;&#945;</dct:title>      \n\t  <dct:title xml:lang=\"en\">Violence against Women: An EU-wide survey</dct:title>      \n\t  <dct:title xml:lang=\"et\">Naistevastane v&#228;givald: kogu Euroopa Liitu h&#245;lmav uuring</dct:title>      \n\t  <dct:title xml:lang=\"fr\">La violence &#224; l&#8217;&#233;gard des femmes : une enqu&#234;te &#224; l&#8217;&#233;chelle de l&#8217;UE</dct:title>      \n\t  <dct:title xml:lang=\"hr\">Nasilje nad &#382;enama: istra&#382;ivanje provedeno na razini Europske unije</dct:title>      \n\t  <dct:title xml:lang=\"it\">Violenza contro le donne: un&#8217;indagine nell&#8217;Unione europea</dct:title>      \n\t  <dct:title xml:lang=\"lv\">Vardarb&#299;ba pret sieviet&#275;m &#8212; ES m&#275;roga apsekojums</dct:title>      \n\t  <dct:title xml:lang=\"lt\">Europos S&#261;jungos masto apklausa &#8222;Smurtas prie moteris</dct:title>      \n\t  <dct:title xml:lang=\"hu\">An&#337;k elleni er&#337;szak: az Uni&#243; eg&#233;sz&#233;re kiterjed&#337; felm&#233;r&#233;s</dct:title>          \n\t  <dct:title xml:lang=\"nl\">Geweld tegen vrouwen: een Europese enqu&#234;te</dct:title>      \n\t  <dct:title xml:lang=\"pl\">Unijne badanie: Przemoc wobec kobiet</dct:title>      \n\t  <dct:title xml:lang=\"pt\">Viol&#234;ncia contra as mulheres: Um inqu&#233;rito &#224; escala da UE</dct:title>      \n\t  <dct:title xml:lang=\"ro\">Violen&#539;a &#238;mpotriva femeilor: O anchet&#259; la nivelul UE</dct:title>      \n\t  <dct:title xml:lang=\"sk\">N&#225;silie p&#225;chan&#233; na &#382;en&#225;ch: Celoeur&#243;psky prieskum</dct:title>    \n\t  <dct:title xml:lang=\"sl\">Nasilje nad &#382;enskami: vseevropska raziskava</dct:title>      \n\t  <dct:title xml:lang=\"fi\">Naisiin kohdistuva v&#228;kivalta: EU:n laajuinen tutkimus</dct:title>      \n\t  <dct:title xml:lang=\"sv\">V&#229;ld mot kvinnor: En EU-omfattande unders&#246;kning</dct:title>\n\t  <!--Alternative Title(s), 0..*--><!--Alternative Title(s), 0..*--><!--Alternative Title(s), 0..*--><!--Alternative Title(s), 0..*--><!--Alternative Title(s), 0..*--><!--Alternative Title(s), 0..*--><!--Alternative Title(s), 0..*--><!--Alternative Title(s), 0..*--><!--Alternative Title(s), 0..*--><!--Alternative Title(s), 0..*--><!--Alternative Title(s), 0..*--><!--Alternative Title(s), 0..*--><!--Alternative Title(s), 0..*--><!--Alternative Title(s), 0..*--><!--Alternative Title(s), 0..*--><!--Alternative Title(s), 0..*--><!--Alternative Title(s), 0..*--><!--Alternative Title(s), 0..*--><!--Alternative Title(s), 0..*--><!--Alternative Title(s), 0..*--><!--Alternative Title(s), 0..*--><!--Alternative Title(s), 0..*--><!--Alternative Title(s), 0..*--><!--Alternative Title(s), 0..*--><!--Description, 1..*--><!--Description, 1..*--><!--Description, 1..*--><!--Description, 1..*--><!--Description, 1..*--><dct:description xml:lang=\"de\">Die Erhebung der FRA &#252;ber Gewalt gegen Frauen basiert auf pers&#246;nlichen Befragungen von 42 000 Frauen in der gesamten EU. Die Erhebung fand in der Zeit von M&#228;rz bis September 2012 statt und ist die weltweit umfassendste Umfrage &#252;ber Gewalterfahrungen von Frauen. In der Erhebung wurden die Frauen zu ihren Erfahrungen von k&#246;rperlicher, sexueller und seelischer Gewalt einschlie&#223;lich h&#228;uslicher Gewalt seit ihrem 15. Lebensjahr und in den vergangenen zw&#246;lf Monaten vor dem Interview befragt. Der Fragebogen enthielt auch Fragen zu Stalking, sexueller Bel&#228;stigung und zur Rolle, die die neuen Technologien bei Missbrauchserfahrungen der Frauen spielen. Dar&#252;ber hinaus wurden auch Gewalterfahrungen der Frauen in ihrer Kindheit erhoben.</dct:description>\n      <!--Description, 1..*--><!--Description, 1..*--><!--Description, 1..*--><dct:description xml:lang=\"en\">The FRA survey on violence against women is based on face-to-face interviews with 42,000 women across the EU. The survey was carried out between March and September 2012 and presents the most comprehensive survey worldwide on women&#8217;s experiences of violence. The survey asked women about their experiences of physical, sexual and psychological violence, including domestic violence, since the age of 15 and over the 12 months before the interview. Questions were also asked about incidents of stalking, sexual harassment, and the role played by new technologies in women&#8217;s experiences of abuse. In addition, the survey asked about respondents&#8217; experiences of violence in childhood.</dct:description>\n      <!--Description, 1..*--><dct:description xml:lang=\"fr\">L&#8217;enqu&#234;te de la FRA sur la violence &#224; l&#8217;&#233;gard des femmes repose sur des entretiens avec 42 000 femmes vivant dans toute l&#8217;Union europ&#233;enne (UE). L'enqu&#234;te a &#233;t&#233; r&#233;alis&#233;e entre mars et septembre 2012 et constitue la plus vaste &#233;tude mondiale sur les exp&#233;riences de violence v&#233;cues par les femmes. Les femmes ont &#233;t&#233; interrog&#233;es sur leurs exp&#233;riences de violences physiques, sexuelles et psychologiques, y compris les violences domestique, depuis l&#8217;&#226;ge de 15 ans et au cours des 12 mois pr&#233;c&#233;dant l&#8217;entretien. Les questions ont &#233;galement port&#233; sur la traque furtive (&#171; stalking &#187;), le harc&#232;lement sexuel, et le r&#244;le jou&#233; par les nouvelles technologies dans les abus subis. En outre, les participantes ont &#233;t&#233; interrog&#233;es sur leurs exp&#233;riences de violences dans l&#8217;enfance.</dct:description>\n      <!--Description, 1..*--><!--Description, 1..*--><!--Description, 1..*--><!--Description, 1..*--><!--Description, 1..*--><!--Description, 1..*--><!--Description, 1..*--><!--Description, 1..*--><!--Description, 1..*--><!--Description, 1..*--><!--Description, 1..*--><!--Description, 1..*--><!--Description, 1..*--><!--Description, 1..*--><!--Description, 1..*--><!--Identifier, 0..*--><ecodp:ckan-name>violence-against-women-survey</ecodp:ckan-name>\n      <!--Keyword, 0..*--><!--Keyword, 0..*--><!--Keyword, 0..*--><!--Keyword, 0..*--><!--Keyword, 0..*--><!--Keyword, 0..*--><!--Keyword, 0..*--><!--Keyword, 0..*--><!--Keyword, 0..*--><!--Keyword, 0..*--><!--Keyword, 0..*--><!--Keyword, 0..*--><!--Keyword, 0..*--><!--Keyword, 0..*--><!--Keyword, 0..*--><!--Keyword, 0..*--><!--Keyword, 0..*--><!--Keyword, 0..*--><!--Keyword, 0..*--><!--Keyword, 0..*--><!--Keyword, 0..*--><!--Keyword, 0..*--><!--Identifier, 0..*--><!--Interoperability level, 0..1--><ecodp:interoperabilityLevel>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://open-data.europa.eu/kos/interoperability-level/Semantic\"/>\n      </ecodp:interoperabilityLevel>\n      <!--Dataset type, 0..--><!--Links and resources--><!--Documentation, 0..--><!--valid value are in set of  : Main Related WebPage--><ecodp:isDocumentedBy rdf:parseType=\"Resource\"><!--Documentation Type , 1..1--><ecodp:documentationType>\n            <skos:Concept rdf:about=\"http://open-data.europa.eu/kos/documentation-type/MainDocumentation\"/>\n         </ecodp:documentationType>\n         <!--Documentation title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">Violence against women: an EU-wide survey - Survey methodology, sample and fieldwork. Technical report</dct:title>\n\t\t <dct:description xml:lang=\"en\">This technical report presents a detailed overview of the research methods used by FRA when collecting survey data on women&#8217;s personal experiences of various forms of violence.</dct:description>\n         <!--Documentation access URL , 1..1--><ecodp:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/en/publication/2014/vaw-survey-technical-report</ecodp:accessURL>\n      </ecodp:isDocumentedBy>\n      <!--Distribution, 0..--><dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\"><!--Distribution access URL , 1..1--><dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/en/publications-and-resources/data-and-maps/violence-against-women-survey</dcat:accessURL>\n         <!--Distribution Type , 1..1--><rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#WebService\"/>\n         <!--Distribution Format , 1..1--><ecodp:distributionFormat>text/html</ecodp:distributionFormat>\n\t\t\n\t\t <!--Distribution Title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">EN: Survey data explorer - Violence against women survey</dct:title>\n         \n\t\t <!--Distribution Description , 0..1--><dct:description xml:lang=\"en\">The Violence against Women survey data explorer offers users an interactive way to examine the survey results. It allows users to visualise the survey results on maps, compare results graphically between countries, or to browse results by topic. Results can also be exported in various formats for further use and reference.</dct:description>\n         <!--Distribution last modified , 0..1--><dct:modified rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-10-31</dct:modified>\n         <!--Distribution issued , 0..1--><dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-03-05</dct:issued>\n      </dcat:distribution>\n      <dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\"><!--Distribution access URL , 1..1--><dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/fr/publications-and-resources/data-and-maps/la-violence-legard-des-femmes-une-enquete-lechelle-de-lue</dcat:accessURL>\n         <!--Distribution Type , 1..1--><rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#WebService\"/>\n         <!--Distribution Format , 1..1--><ecodp:distributionFormat>text/html</ecodp:distributionFormat>\n         \n\t\t <!--Distribution Title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">FR: La violence &#224; l&#8217;&#233;gard des femmes : une enqu&#234;te &#224; l&#8217;&#233;chelle de l&#8217;UE</dct:title>\n\t\t\n\t\t<!--Distribution Description , 0..1--><dct:description xml:lang=\"en\">L&#8217;outil de recherche des donn&#233;es de l&#8217;enqu&#234;te sur la violence &#224; l&#8217;&#233;gard des femmes, l&#8217;explorateur des donn&#233;es en ligne, offre un acc&#232;s interactif aux r&#233;sultats. Il permet &#224; ses usagers de visualiser ces r&#233;sultats gr&#226;ce &#224; des cartes, de comparer graphiquement les r&#233;sultats entre pays, ou de parcourir les r&#233;sultats par th&#232;me. Les r&#233;sultats peuvent &#234;tre export&#233;s sous diff&#233;rentes formes, ce qui permet de les utiliser ou d&#8217;y faire r&#233;f&#233;rence ult&#233;rieurement.</dct:description>\n         <!--Distribution last modified , 0..1--><dct:modified rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-10-31</dct:modified>\n         <!--Distribution issued , 0..1--><dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-09-24</dct:issued>\n      </dcat:distribution>\n      <dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\"><!--Distribution access URL , 1..1--><dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/de/publications-and-resources/data-and-maps/gewalt-gegen-frauen-eine-eu-weite-erhebung</dcat:accessURL>\n         <!--Distribution Type , 1..1--><rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#WebService\"/>\n         <!--Distribution Format , 1..1--><ecodp:distributionFormat>text/html</ecodp:distributionFormat>\n         \n\t\t <!--Distribution Title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">DE: Gewalt gegen Frauen: eine EU-weite Erhebung</dct:title>\n\t\t \n\t\t <!--Distribution Description , 0..1--><dct:description xml:lang=\"en\">Der Data-Explorer bietet Nutzern die M&#246;glichkeit zur interaktiven Anzeige der Ergebnisse der Erhebung &#252;ber Gewalt gegen Frauen. Mit diesem Tool ist es m&#246;glich, die Erhebungsergebnisse in Karten darstellen zu lassen, die Ergebnisse f&#252;r verschiedene L&#228;nder grafisch miteinander zu vergleichen und die Ergebnisse nach Themen zu durchsuchen. Die Daten k&#246;nnen auch in verschiedenen Formaten zur weiteren Verwendung exportiert werden. </dct:description>\n         <!--Distribution last modified , 0..1--><dct:modified rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-10-31</dct:modified>\n         <!--Distribution issued , 0..1--><dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-09-24</dct:issued>\n      </dcat:distribution>\n      <dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\"><!--Distribution access URL , 1..1--><dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-main-results-apr14_en.pdf</dcat:accessURL>\n         <!--Distribution Type , 1..1--><rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download\"/>\n         <!--Distribution Format , 1..1--><ecodp:distributionFormat>application/pdf</ecodp:distributionFormat>\n         \n\t\t <!--Distribution Title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">EN: Violence against women: an EU-wide survey. Main results report</dct:title>\n\t\t \n\t\t <!--Distribution Description , 0..1--><dct:description xml:lang=\"en\">This FRA survey is the first of its kind on violence against women across the 28 Member States of the European Union (EU). It is based on interviews with 42,000 women across the EU, who were asked about their experiences of physical, sexual and psychological violence, including incidents of intimate partner violence (&#8216;domestic violence&#8217;).</dct:description>\n         <!--Distribution last modified , 0..1--><dct:modified rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-04-16</dct:modified>\n         <!--Distribution issued , 0..1--><dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-03-05</dct:issued>\n      </dcat:distribution>\n      <dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\"><!--Distribution access URL , 1..1--><dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_en.pdf</dcat:accessURL>\n         <!--Distribution Type , 1..1--><rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download\"/>\n         <!--Distribution Format , 1..1--><ecodp:distributionFormat>application/pdf</ecodp:distributionFormat>\n        \n\t\t \n\t\t <!--Distribution Title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">EN: Violence against women: an EU-wide survey. Results at a glance</dct:title>\n\t\t \n\t\t <!--Distribution Description , 0..1--><dct:description xml:lang=\"en\">This FRA survey is the first of its kind on violence against women across the 28 Member States of the European Union (EU). It is based on interviews with 42,000 women across the EU, who were asked about their experiences of physical, sexual and psychological violence, including incidents of intimate partner violence (&#8216;domestic violence&#8217;). The survey also included questions on stalking, sexual harassment, and the role played by new technologies in women&#8217;s experiences of abuse. In addition, it asked about their experiences of violence in childhood. Based on the detailed findings, FRA suggests courses of action in different areas that are touched by violence against women and go beyond the narrow confines of criminal law, ranging from employment and health to the medium of new technologies.</dct:description>\n         <!--Distribution last modified , 0..1--><dct:modified rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-10-27</dct:modified>\n         <!--Distribution issued , 0..1--><dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-03-05</dct:issued>\n      </dcat:distribution>\n      <dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\"><!--Distribution access URL , 1..1--><dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_bg_0.pdf</dcat:accessURL>\n         <!--Distribution Type , 1..1--><rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download\"/>\n         <!--Distribution Format , 1..1--><ecodp:distributionFormat>application/pdf</ecodp:distributionFormat>\n         \n\t\t <!--Distribution Title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">BG: &#1053;&#1072;&#1089;&#1080;&#1083;&#1080;&#1077;&#1090;&#1086; &#1089;&#1088;&#1077;&#1097;&#1091; &#1078;&#1077;&#1085;&#1080;&#1090;&#1077;: &#1086;&#1073;&#1097;&#1086;&#1077;&#1074;&#1088;&#1086;&#1087;&#1077;&#1081;&#1089;&#1082;&#1086; &#1087;&#1088;&#1086;&#1091;&#1095;&#1074;&#1072;&#1085;&#1077;. &#1056;&#1077;&#1079;&#1091;&#1083;&#1090;&#1072;&#1090;&#1080;&#1090;&#1077; &#1085;&#1072;&#1082;&#1088;&#1072;&#1090;&#1082;&#1086;</dct:title>\n\t\t \n\t\t <!--Distribution Description , 0..1--><dct:description xml:lang=\"en\">&#1055;&#1088;&#1086;&#1091;&#1095;&#1074;&#1072;&#1085;&#1077;&#1090;&#1086; &#1085;&#1072; FRA &#1077; &#1087;&#1098;&#1088;&#1074;&#1086;&#1090;&#1086; &#1087;&#1086; &#1088;&#1086;&#1076;&#1072; &#1089;&#1080; &#1087;&#1088;&#1086;&#1091;&#1095;&#1074;&#1072;&#1085;&#1077; &#1085;&#1072; &#1085;&#1072;&#1089;&#1080;&#1083;&#1080;&#1077;&#1090;&#1086; &#1089;&#1088;&#1077;&#1097;&#1091; &#1078;&#1077;&#1085;&#1080;&#1090;&#1077; &#1074; 28-&#1090;&#1077; &#1076;&#1098;&#1088;&#1078;&#1072;&#1074;&#1080; &#1095;&#1083;&#1077;&#1085;&#1082;&#1080; &#1085;&#1072; &#1045;&#1074;&#1088;&#1086;&#1087;&#1077;&#1081;&#1089;&#1082;&#1080;&#1103; &#1089;&#1098;&#1102;&#1079;. &#1058;&#1086; &#1089;&#1077; &#1086;&#1089;&#1085;&#1086;&#1074;&#1072;&#1074;&#1072; &#1085;&#1072; &#1080;&#1085;&#1090;&#1077;&#1088;&#1074;&#1102;&#1090;&#1072; &#1089; 42 000 &#1078;&#1077;&#1085;&#1080; &#1074; &#1045;&#1057;, &#1082;&#1072;&#1090;&#1086; &#1086;&#1073;&#1093;&#1074;&#1072;&#1097;&#1072; &#1074;&#1098;&#1087;&#1088;&#1086;&#1089;&#1080; &#1079;&#1072; &#1087;&#1088;&#1077;&#1078;&#1080;&#1074;&#1103;&#1085;&#1086; &#1086;&#1090; &#1090;&#1103;&#1093; &#1092;&#1080;&#1079;&#1080;&#1095;&#1077;&#1089;&#1082;&#1086;, &#1089;&#1077;&#1082;&#1089;&#1091;&#1072;&#1083;&#1085;&#1086; &#1080; &#1087;&#1089;&#1080;&#1093;&#1086;&#1083;&#1086;&#1075;&#1080;&#1095;&#1077;&#1089;&#1082;&#1086; &#1085;&#1072;&#1089;&#1080;&#1083;&#1080;&#1077;, &#1082;&#1072;&#1082;&#1090;&#1086; &#1080; &#1079;&#1072; &#1089;&#1083;&#1091;&#1095;&#1072;&#1080; &#1085;&#1072; &#1085;&#1072;&#1089;&#1080;&#1083;&#1080;&#1077; &#1086;&#1090; &#1089;&#1090;&#1088;&#1072;&#1085;&#1072; &#1085;&#1072; &#1080;&#1085;&#1090;&#1080;&#1084;&#1085;&#1080;&#1103; &#1087;&#1072;&#1088;&#1090;&#1085;&#1100;&#1086;&#1088; (&#8222;&#1076;&#1086;&#1084;&#1072;&#1096;&#1085;&#1086; &#1085;&#1072;&#1089;&#1080;&#1083;&#1080;&#1077;&#8220;). &#1055;&#1088;&#1086;&#1091;&#1095;&#1074;&#1072;&#1085;&#1077;&#1090;&#1086; &#1074;&#1082;&#1083;&#1102;&#1095;&#1074;&#1072; &#1089;&#1098;&#1097;&#1086; &#1074;&#1098;&#1087;&#1088;&#1086;&#1089;&#1080; &#1086;&#1090;&#1085;&#1086;&#1089;&#1085;&#1086; &#1087;&#1088;&#1077;&#1089;&#1083;&#1077;&#1076;&#1074;&#1072;&#1085;&#1077;, &#1089;&#1077;&#1082;&#1089;&#1091;&#1072;&#1083;&#1077;&#1085; &#1090;&#1086;&#1088;&#1084;&#1086;&#1079; &#1080; &#1088;&#1086;&#1083;&#1103;&#1090;&#1072; &#1085;&#1072; &#1085;&#1086;&#1074;&#1080;&#1090;&#1077; &#1090;&#1077;&#1093;&#1085;&#1086;&#1083;&#1086;&#1075;&#1080;&#1080; &#1074; &#1089;&#1083;&#1091;&#1095;&#1072;&#1080;&#1090;&#1077; &#1085;&#1072; &#1079;&#1083;&#1086;&#1091;&#1087;&#1086;&#1090;&#1088;&#1077;&#1073;&#1072; &#1089; &#1078;&#1077;&#1085;&#1080;&#1090;&#1077;. &#1054;&#1089;&#1074;&#1077;&#1085; &#1090;&#1086;&#1074;&#1072; &#1078;&#1077;&#1085;&#1080;&#1090;&#1077; &#1089;&#1072; &#1073;&#1080;&#1083;&#1080; &#1079;&#1072;&#1087;&#1080;&#1090;&#1072;&#1085;&#1080; &#1086;&#1090;&#1085;&#1086;&#1089;&#1085;&#1086; &#1089;&#1083;&#1091;&#1095;&#1072;&#1080; &#1085;&#1072; &#1085;&#1072;&#1089;&#1080;&#1083;&#1080;&#1077; &#1074; &#1076;&#1077;&#1090;&#1089;&#1090;&#1074;&#1086;&#1090;&#1086;. &#1042;&#1098;&#1079; &#1086;&#1089;&#1085;&#1086;&#1074;&#1072; &#1085;&#1072; &#1087;&#1086;&#1076;&#1088;&#1086;&#1073;&#1085;&#1080;&#1090;&#1077; &#1082;&#1086;&#1085;&#1089;&#1090;&#1072;&#1090;&#1072;&#1094;&#1080;&#1080; FRA &#1087;&#1088;&#1077;&#1076;&#1083;&#1072;&#1075;&#1072; &#1087;&#1083;&#1072;&#1085;&#1086;&#1074;&#1077; &#1079;&#1072; &#1076;&#1077;&#1081;&#1089;&#1090;&#1074;&#1080;&#1103; &#1074; &#1088;&#1072;&#1079;&#1083;&#1080;&#1095;&#1085;&#1080; &#1086;&#1073;&#1083;&#1072;&#1089;&#1090;&#1080;, &#1082;&#1086;&#1080;&#1090;&#1086; &#1089;&#1072; &#1079;&#1072;&#1089;&#1077;&#1075;&#1085;&#1072;&#1090;&#1080; &#1086;&#1090; &#1085;&#1072;&#1089;&#1080;&#1083;&#1080;&#1077;&#1090;&#1086; &#1089;&#1088;&#1077;&#1097;&#1091; &#1078;&#1077;&#1085;&#1080;&#1090;&#1077;, &#1082;&#1072;&#1090;&#1086; &#1080;&#1079;&#1083;&#1080;&#1079;&#1072; &#1080;&#1079;&#1074;&#1098;&#1085; &#1090;&#1077;&#1089;&#1085;&#1080;&#1090;&#1077; &#1088;&#1072;&#1084;&#1082;&#1080; &#1085;&#1072; &#1085;&#1072;&#1082;&#1072;&#1079;&#1072;&#1090;&#1077;&#1083;&#1085;&#1086;&#1090;&#1086; &#1087;&#1088;&#1072;&#1074;&#1086; &#1080; &#1087;&#1088;&#1080;&#1083;&#1072;&#1075;&#1072; &#1096;&#1080;&#1088;&#1086;&#1082; &#1086;&#1073;&#1093;&#1074;&#1072;&#1090; - &#1086;&#1090; &#1079;&#1072;&#1077;&#1090;&#1086;&#1089;&#1090;&#1090;&#1072; &#1080; &#1079;&#1076;&#1088;&#1072;&#1074;&#1077;&#1086;&#1087;&#1072;&#1079;&#1074;&#1072;&#1085;&#1077;&#1090;&#1086; &#1076;&#1086; &#1085;&#1086;&#1074;&#1080;&#1090;&#1077; &#1090;&#1077;&#1093;&#1085;&#1086;&#1083;&#1086;&#1075;&#1080;&#1080;.\n</dct:description>\n         <!--Distribution last modified , 0..1--><!--Distribution issued , 0..1--><dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-11-01</dct:issued>\n      </dcat:distribution>\n      <dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\"><!--Distribution access URL , 1..1--><dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_es.pdf</dcat:accessURL>\n         <!--Distribution Type , 1..1--><rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download\"/>\n         <!--Distribution Format , 1..1--><ecodp:distributionFormat>application/pdf</ecodp:distributionFormat>\n         \n\t\t <!--Distribution Title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">ES: Violencia de g&#233;nero contra las mujeres: una encuesta a escala de la UE. Resumen de las conclusiones</dct:title>\n\t\t \n\t\t <!--Distribution Description , 0..1--><dct:description xml:lang=\"en\">Esta encuesta de la FRA es la primera de este tipo sobre violencia contra las mujeres en los 28 Estados miembros de la Uni&#243;n Europea. Est&#225; basada en entrevistas con 42.000 mujeres en la UE, a las que se les pregunt&#243; sobre sus experiencias en relaci&#243;n con la violencia f&#237;sica, sexual y psicol&#243;gica, incluyendo incidentes de violencia por parte de la pareja (&#180;violencia dom&#233;stica&#180;). La encuesta tambi&#233;n incluy&#243; preguntas sobre acoso, acoso sexual, y el papel que tuvieron las nuevas tecnolog&#237;as en las experien-cias de abusos que las mujeres hab&#237;an sufrido. Adem&#225;s, la encuesta les pregunt&#243; sobre sus expe-riencias de violencia durante la infancia. Bas&#225;ndose en resultados detallados, la FRA sugiere em-prender acciones destinadas a los sectores afectados por la violencia contra las mujeres e ir m&#225;s all&#225; de los estrechos l&#237;mites del Derecho penal, desde el empleo y la salud al uso de las nuevas tecnolog&#237;as.\n\n</dct:description>\n         <!--Distribution last modified , 0..1--><!--Distribution issued , 0..1--><dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-10-27</dct:issued>\n      </dcat:distribution>\n      <dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\"><!--Distribution access URL , 1..1--><dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_cs.pdf</dcat:accessURL>\n         <!--Distribution Type , 1..1--><rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download\"/>\n         <!--Distribution Format , 1..1--><ecodp:distributionFormat>application/pdf</ecodp:distributionFormat>\n         \n\t\t <!--Distribution Title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">CS: N&#225;sil&#237; na &#382;en&#225;ch: pr&#367;zkum nap&#345;&#237;&#269; EU. Stru&#269;n&#283; o v&#253;sledc&#237;ch</dct:title>\n\t\t \n\t\t \n\t\t<!--Distribution Description , 0..1--><dct:description xml:lang=\"en\">Tento pr&#367;zkum agentury FRA je prvn&#237; sv&#233;ho druhu se zam&#283;&#345;en&#237;m na tematiku n&#225;sil&#237; na &#382;en&#225;ch ve v&#353;ech 28 &#269;lensk&#253;ch st&#225;tech Evropsk&#233; unie. Vych&#225;z&#237; z rozhovor&#367; s 42 000 &#382;enami z cel&#233; EU, kter&#233; byly dotazov&#225;ny na jejich zku&#353;enosti s fyzick&#253;m, sexu&#225;ln&#237;m a psychologick&#253;m n&#225;sil&#237;m, v&#269;etn&#283; situac&#237;, kdy se k n&#225;sil&#237; uch&#253;lil jejich &#382;ivotn&#237; partner (dom&#225;c&#237; n&#225;sil&#237;). Pr&#367;zkum zahrnoval rovn&#283;&#382; ot&#225;zky t&#253;kaj&#237;c&#237; se nebezpe&#269;n&#233;ho pron&#225;sledov&#225;n&#237;, sexu&#225;ln&#237;ho obt&#283;&#382;ov&#225;n&#237; a role, kterou p&#345;i zneu&#382;&#237;v&#225;n&#237; &#382;en sehr&#225;vaj&#237; nov&#233; technologie. Dotazy sm&#283;&#345;ovaly rovn&#283;&#382; na zku&#353;enosti &#382;en s n&#225;sil&#237;m, s n&#237;m&#382; se setkaly v d&#283;tstv&#237;. Na z&#225;klad&#283; podrobn&#253;ch zji&#353;t&#283;n&#237; agentura FRA navrhuje p&#345;ijet&#237; opat&#345;en&#237; v r&#367;zn&#253;ch oblastech, kter&#253;ch se n&#225;sil&#237; na &#382;en&#225;ch dot&#253;k&#225; a kter&#233; p&#345;esahuj&#237; &#250;zk&#253; r&#225;mec trestn&#237;ho pr&#225;va, a&#357; ji&#382; se jedn&#225; o zam&#283;stnanost a zdrav&#237; nebo nov&#233; technologie jako prost&#345;edek zneu&#382;&#237;v&#225;n&#237;.\n\n</dct:description>\n         <!--Distribution last modified , 0..1--><!--Distribution issued , 0..1--><dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-11-03</dct:issued>\n      </dcat:distribution>\n      <dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\"><!--Distribution access URL , 1..1--><dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_da.pdf</dcat:accessURL>\n         <!--Distribution Type , 1..1--><rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download\"/>\n         <!--Distribution Format , 1..1--><ecodp:distributionFormat>application/pdf</ecodp:distributionFormat>\n         \n\t\t <!--Distribution Title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">DA: Vold mod kvinder: en EU-unders&#248;gelse. Oversigt over resultater</dct:title>\n\t\t \n\t\t <!--Distribution Description , 0..1--><dct:description xml:lang=\"en\">Den bygger p&#229; interview med 42 000 kvinder over hele EU, som blev adspurgt om deres erfaringer med fysisk, seksuel\nog psykologisk vold, herunder tilf&#230;lde af vold beg&#229;et af en partner (vold i hjemmet). Unders&#248;gelsen omfattede ogs&#229;\nsp&#248;rgsm&#229;l vedr&#248;rende forf&#248;lgelse, seksuel chikane og den rolle, som nye teknologier spiller i forbindelse med misbrug af\nkvinder. Der blev ogs&#229; stillet sp&#248;rgsm&#229;l om vold i barndommen. P&#229; baggrund af de omfattende resultater fra unders&#248;gelsen frems&#230;tter FRA forslag til fremgangsm&#229;der inden for forskellige omr&#229;der, der ber&#248;res af vold mod kvinder, og som ligger uden for strafferettens begr&#230;nsede omr&#229;de; lige fra arbejdsforhold og sundhed til nye teknologier.\n\n</dct:description>\n         <!--Distribution last modified , 0..1--><!--Distribution issued , 0..1--><dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-11-03</dct:issued>\n      </dcat:distribution>\n      <dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\"><!--Distribution access URL , 1..1--><dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_de.pdf</dcat:accessURL>\n         <!--Distribution Type , 1..1--><rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download\"/>\n         <!--Distribution Format , 1..1--><ecodp:distributionFormat>application/pdf</ecodp:distributionFormat>\n         \n\t\t <!--Distribution Title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">DE: Gewalt gegen Frauen: eine EU-weite Erhebung. Ergebnisse auf einen Blick</dct:title>\n\t\t \n\t\t <!--Distribution Description , 0..1--><dct:description xml:lang=\"en\">Die Erhebung der FRA ist die erste dieser Art zu Gewalt gegen Frauen in den 28 Mitgliedstaaten der Europ&#228;ischen Union (EU) und basiert auf Interviews mit 42 000 Frauen. Befragt wurden Frauen zu ihren Erfahrungen mit k&#246;rperlicher, sexueller und psychischer Gewalt, was auch Vorf&#228;lle von Gewalt in der Partnerschaft (&#8222;h&#228;usliche Gewalt&#8220;) einschlie&#223;t. Zudem wurden Fragen zu Stalking, sexueller Bel&#228;stigung und der Rolle, die neue Technologien bei Missbrauchserfahrungen von Frauen spielen, gestellt. Zus&#228;tzlich wurde auch nach Gewalterfahrungen in der Kindheit gefragt. Gest&#252;tzt auf die detaillierten Erhebungsergebnisse hat die FRA eine Reihe von Stellungnahmen formuliert, die unterschiedliche Vorgehensweisen f&#252;r verschiedene Bereiche vorschlagen, in denen Frauen Gewalt erfahren und die &#252;ber die engen Grenzen des Strafrechts hinausreichen &#8211; von Besch&#228;ftigung und Gesundheit bis hin zu den neuen Medien.\n\n</dct:description>\n         <!--Distribution last modified , 0..1--><dct:modified rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-10-27</dct:modified>\n         <!--Distribution issued , 0..1--><dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-03-05</dct:issued>\n      </dcat:distribution>\n      <dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\"><!--Distribution access URL , 1..1--><dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_et.pdf</dcat:accessURL>\n         <!--Distribution Type , 1..1--><rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download\"/>\n         <!--Distribution Format , 1..1--><ecodp:distributionFormat>application/pdf</ecodp:distributionFormat>\n         \n\t\t <!--Distribution Title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">ET: Naistevastane v&#228;givald: Euroopa Liitu h&#245;lmav uuring. Tulemuste kokkuv&#245;te</dct:title>\n\t\t \n\t\t <!--Distribution Description , 0..1--><dct:description xml:lang=\"en\">FRA uuring on esimene naistevastase v&#228;givalla uuring Euroopa Liidu 28 liikmesriigis. See p&#245;hineb intervjuudel, mis tehti kogu Euroopa Liidus 42 000 naisega, kellelt k&#252;siti nende f&#252;&#252;silise, seksuaalse ja ps&#252;hholoogilise v&#228;givalla kogemuse kohta, sh intiimpartneri v&#228;givalla (koduv&#228;givalla) juhtumid. Samuti k&#252;siti j&#228;litamise, seksuaalse ahistamise ja selle kohta, mis roll on uuel tehnoloogial naiste v&#228;&#228;rkohtlemises. Peale selle k&#252;siti vastajatelt lapsep&#245;lves kogetud v&#228;givalla kohta. &#220;ksikasjalike tulemuste p&#245;hjal soovitab FRA meetmeid naistevastase v&#228;givallaga seotud eri valdkondades ja muude valdkondade kui kitsalt kriminaal&#245;iguse kaasamist, n&#228;iteks t&#246;&#246;h&#245;ive ja tervishoid ning uued tehnoloogiad.\n\n</dct:description>\n         <!--Distribution last modified , 0..1--><!--Distribution issued , 0..1--><dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-11-03</dct:issued>\n      </dcat:distribution>\n      <dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\"><!--Distribution access URL , 1..1--><dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_el.pdf</dcat:accessURL>\n         <!--Distribution Type , 1..1--><rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download\"/>\n         <!--Distribution Format , 1..1--><ecodp:distributionFormat>application/pdf</ecodp:distributionFormat>\n         \n\t\t <!--Distribution Title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">EL: &#914;&#943;&#945; &#954;&#945;&#964;&#940; &#964;&#969;&#957; &#947;&#965;&#957;&#945;&#953;&#954;&#974;&#957;: &#960;&#945;&#957;&#949;&#965;&#961;&#969;&#960;&#945;&#970;&#954;&#942; &#941;&#961;&#949;&#965;&#957;&#945; &#8211; &#932;&#945; &#945;&#960;&#959;&#964;&#949;&#955;&#941;&#963;&#956;&#945;&#964;&#945; &#956;&#949; &#956;&#953;&#945; &#956;&#945;&#964;&#953;&#940;</dct:title>\n\t\t \n\t\t <!--Distribution Description , 0..1--><dct:description xml:lang=\"en\">&#919; &#960;&#945;&#961;&#959;&#973;&#963;&#945; &#941;&#961;&#949;&#965;&#957;&#945; &#964;&#959;&#965; FRA &#956;&#949; &#952;&#941;&#956;&#945; &#964;&#951; &#946;&#943;&#945; &#954;&#945;&#964;&#940; &#964;&#969;&#957; &#947;&#965;&#957;&#945;&#953;&#954;&#974;&#957; &#963;&#964;&#945; 28 &#954;&#961;&#940;&#964;&#951; &#956;&#941;&#955;&#951; &#964;&#951;&#962; &#917;&#965;&#961;&#969;&#960;&#945;&#970;&#954;&#942;&#962; &#904;&#957;&#969;&#963;&#951;&#962; &#949;&#943;&#957;&#945;&#953; &#951; &#960;&#961;&#974;&#964;&#951; &#963;&#964;&#959; &#949;&#943;&#948;&#959;&#962; &#964;&#951;&#962;. &#914;&#945;&#963;&#943;&#950;&#949;&#964;&#945;&#953; &#963;&#949; &#963;&#965;&#957;&#949;&#957;&#964;&#949;&#973;&#958;&#949;&#953;&#962; 42 000 &#947;&#965;&#957;&#945;&#953;&#954;&#974;&#957; &#963;&#964;&#951;&#957; &#917;&#917;, &#959;&#953; &#959;&#960;&#959;&#943;&#949;&#962; &#961;&#969;&#964;&#942;&#952;&#951;&#954;&#945;&#957; &#963;&#967;&#949;&#964;&#953;&#954;&#940; &#956;&#949; &#964;&#953;&#962; &#949;&#956;&#960;&#949;&#953;&#961;&#943;&#949;&#962; &#963;&#969;&#956;&#945;&#964;&#953;&#954;&#942;&#962;, &#963;&#949;&#958;&#959;&#965;&#945;&#955;&#953;&#954;&#942;&#962; &#954;&#945;&#953; &#968;&#965;&#967;&#959;&#955;&#959;&#947;&#953;&#954;&#942;&#962; &#946;&#943;&#945;&#962; &#960;&#959;&#965; &#946;&#943;&#969;&#963;&#945;&#957;, &#963;&#965;&#956;&#960;&#949;&#961;&#953;&#955;&#945;&#956;&#946;&#945;&#957;&#959;&#956;&#941;&#957;&#951;&#962; &#964;&#951;&#962; &#940;&#963;&#954;&#951;&#963;&#951;&#962; &#946;&#943;&#945;&#962; &#945;&#960;&#972; &#963;&#964;&#949;&#957;&#972; &#963;&#973;&#957;&#964;&#961;&#959;&#966;&#959; (&#949;&#957;&#948;&#959;&#959;&#953;&#954;&#959;&#947;&#949;&#957;&#949;&#953;&#945;&#954;&#942; &#946;&#943;&#945;). &#919; &#941;&#961;&#949;&#965;&#957;&#945; &#960;&#949;&#961;&#953;&#955;&#940;&#956;&#946;&#945;&#957;&#949; &#949;&#960;&#943;&#963;&#951;&#962; &#949;&#961;&#969;&#964;&#942;&#963;&#949;&#953;&#962; &#963;&#967;&#949;&#964;&#953;&#954;&#940; &#956;&#949; &#964;&#951;&#957; &#960;&#945;&#961;&#949;&#957;&#959;&#967;&#955;&#951;&#964;&#953;&#954;&#942; &#960;&#945;&#961;&#945;&#954;&#959;&#955;&#959;&#973;&#952;&#951;&#963;&#951;, &#964;&#951; &#963;&#949;&#958;&#959;&#965;&#945;&#955;&#953;&#954;&#942; &#960;&#945;&#961;&#949;&#957;&#972;&#967;&#955;&#951;&#963;&#951; &#954;&#945;&#953; &#964;&#959;&#957; &#961;&#972;&#955;&#959; &#964;&#969;&#957; &#957;&#941;&#969;&#957; &#964;&#949;&#967;&#957;&#959;&#955;&#959;&#947;&#953;&#974;&#957; &#963;&#964;&#953;&#962; &#949;&#956;&#960;&#949;&#953;&#961;&#943;&#949;&#962; &#954;&#945;&#954;&#959;&#960;&#959;&#943;&#951;&#963;&#951;&#962; &#964;&#969;&#957; &#947;&#965;&#957;&#945;&#953;&#954;&#974;&#957;. &#932;&#941;&#952;&#951;&#954;&#945;&#957; &#949;&#960;&#943;&#963;&#951;&#962; &#949;&#961;&#969;&#964;&#942;&#963;&#949;&#953;&#962; &#963;&#967;&#949;&#964;&#953;&#954;&#940; &#956;&#949; &#964;&#953;&#962; &#949;&#956;&#960;&#949;&#953;&#961;&#943;&#949;&#962; &#946;&#943;&#945;&#962; &#964;&#969;&#957; &#947;&#965;&#957;&#945;&#953;&#954;&#974;&#957; &#954;&#945;&#964;&#940; &#964;&#951;&#957; &#960;&#945;&#953;&#948;&#953;&#954;&#942; &#951;&#955;&#953;&#954;&#943;&#945;. &#924;&#949; &#946;&#940;&#963;&#951; &#964;&#945; &#955;&#949;&#960;&#964;&#959;&#956;&#949;&#961;&#942; &#945;&#960;&#959;&#964;&#949;&#955;&#941;&#963;&#956;&#945;&#964;&#945;, &#959; FRA &#960;&#961;&#959;&#964;&#949;&#943;&#957;&#949;&#953; &#956;&#941;&#964;&#961;&#945; &#963;&#949; &#948;&#953;&#940;&#966;&#959;&#961;&#959;&#965;&#962; &#964;&#959;&#956;&#949;&#943;&#962; &#960;&#959;&#965; &#963;&#967;&#949;&#964;&#943;&#950;&#959;&#957;&#964;&#945;&#953; &#956;&#949; &#964;&#951; &#946;&#943;&#945; &#954;&#945;&#964;&#940; &#964;&#969;&#957; &#947;&#965;&#957;&#945;&#953;&#954;&#974;&#957; &#954;&#945;&#953; &#948;&#949;&#957; &#960;&#949;&#961;&#953;&#959;&#961;&#943;&#950;&#959;&#957;&#964;&#945;&#953; &#963;&#964;&#959; &#963;&#964;&#949;&#957;&#972; &#960;&#955;&#945;&#943;&#963;&#953;&#959; &#964;&#959;&#965; &#960;&#959;&#953;&#957;&#953;&#954;&#959;&#973; &#948;&#953;&#954;&#945;&#943;&#959;&#965;. &#922;&#945;&#955;&#973;&#960;&#964;&#959;&#957;&#964;&#945;&#953; &#960;&#959;&#953;&#954;&#943;&#955;&#959;&#953; &#964;&#959;&#956;&#949;&#943;&#962;, &#945;&#960;&#972; &#964;&#959;&#957; &#964;&#959;&#956;&#941;&#945; &#964;&#951;&#962; &#945;&#960;&#945;&#963;&#967;&#972;&#955;&#951;&#963;&#951;&#962; &#954;&#945;&#953; &#964;&#951;&#962; &#965;&#947;&#949;&#943;&#945;&#962; &#941;&#969;&#962; &#964;&#959;&#957; &#964;&#959;&#956;&#941;&#945; &#964;&#969;&#957; &#957;&#941;&#969;&#957; &#964;&#949;&#967;&#957;&#959;&#955;&#959;&#947;&#953;&#954;&#974;&#957; &#956;&#941;&#963;&#969;&#957;.\n\n</dct:description>\n         <!--Distribution last modified , 0..1--><!--Distribution issued , 0..1--><dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-11-03</dct:issued>\n      </dcat:distribution>\n      <dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\"><!--Distribution access URL , 1..1--><dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_fr.pdf</dcat:accessURL>\n         <!--Distribution Type , 1..1--><rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download\"/>\n         <!--Distribution Format , 1..1--><ecodp:distributionFormat>application/pdf</ecodp:distributionFormat>\n         \n\t\t <!--Distribution Title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">FR: Violence &#224; l&#8217;&#233;gard des femmes : une enqu&#234;te &#224; l&#8217;&#233;chelle de l&#8217;UE. Les r&#233;sultats en bref</dct:title>\n\t\t \n\t\t <!--Distribution Description , 0..1--><dct:description xml:lang=\"en\">Cette enqu&#234;te de la FRA est la premi&#232;re du genre &#224; porter sur la violence &#224; l&#8217;&#233;gard des femmes dans les 28 &#201;tats membres de l&#8217;Union europ&#233;enne (UE). Dans le cadre d&#8217;entretiens, 42 000 femmes issues de l&#8217;UE ont &#233;t&#233; interrog&#233;es sur leurs exp&#233;riences de violences physiques, sexuelles ou psychologiques, perp&#233;tr&#233;es notamment par un(e) partenaire intime (&#171; violence domestique &#187;). D&#8217;autres sujets sont &#233;galement abord&#233;s, tels que les exp&#233;riences en mati&#232;re de traque furtive, de harc&#232;lement sexuel, de violences pendant l&#8217;enfance, et le r&#244;le jou&#233; par les nouvelles technologies dans les abus subis. Sur la base des r&#233;sultats d&#233;taill&#233;s, la FRA sugg&#232;re des voies &#224; suivre comme &#233;l&#233;ments de r&#233;ponse dans diff&#233;rents domaines pour une intervention s&#8217;&#233;tendant au-del&#224; du droit p&#233;nal, dans les secteurs de l&#8217;emploi, de la sant&#233; et des nouvelles technologies.\n\n</dct:description>\n         <!--Distribution last modified , 0..1--><dct:modified rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-10-27</dct:modified>\n         <!--Distribution issued , 0..1--><dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-03-05</dct:issued>\n      </dcat:distribution>\n      <dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\"><!--Distribution access URL , 1..1--><dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_hr.pdf</dcat:accessURL>\n         <!--Distribution Type , 1..1--><rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download\"/>\n         <!--Distribution Format , 1..1--><ecodp:distributionFormat>application/pdf</ecodp:distributionFormat>\n         \n\t\t \n\t\t <!--Distribution Title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">HR: Nasilje nad &#382;enama: istra&#382;ivanje provedeno diljem Europske unije. Kratki pregled rezultata</dct:title>\n\t\t \n\t\t <!--Distribution Description , 0..1--><dct:description xml:lang=\"en\">Ovo istra&#382;ivanje agencije FRA prvo je istra&#382;ivanje takve vrste o nasilju nad &#382;enama u 28 zemalja &#269;lanica Europske unije. Ono se temelji na razgovorima s 42 000 &#382;ena diljem EU-a u kojima su te &#382;ene odgovarale na pitanja o vlastitom iskustvu s fizi&#269;kim, seksualnim i psihi&#269;kim nasiljem, uklju&#269;uju&#263;i nasilje koje su do&#382;ivjele od strane vlastitog partnera (&#8222;ku&#263;no nasilje&#8221;). Istra&#382;ivanje obuhva&#263;a i pitanja o uho&#273;enju, seksualnom uznemiravanju, kao i pitanja o ulozi novih tehnologija u iskustvu tih &#382;ena sa zlostavljanjem. Osim toga, pitanja obuhva&#263;aju i iskustva s nasiljem u djetinjstvu. Na temelju detaljnih zaklju&#269;aka, Agencija FRA predla&#382;e mjere u razli&#269;itim podru&#269;jima gdje postoji nasilje nad &#382;enama, ali i izvan uskih granica kaznenog prava, mjere koje bi zahvatile spektar od posla, zdravstva pa sve do novih tehnologija.\n\n</dct:description>\n         <!--Distribution last modified , 0..1--><!--Distribution issued , 0..1--><dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-11-03</dct:issued>\n      </dcat:distribution>\n      <dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\"><!--Distribution access URL , 1..1--><dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_it.pdf</dcat:accessURL>\n         <!--Distribution Type , 1..1--><rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download\"/>\n         <!--Distribution Format , 1..1--><ecodp:distributionFormat>application/pdf</ecodp:distributionFormat>\n         \n\t\t <!--Distribution Title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">IT: Violenza contro le donne: un&#8217;indagine a livello di Unione europea. Panoramica dei risultati</dct:title>\n\t\t \n\t\t <!--Distribution Description , 0..1--><dct:description xml:lang=\"en\">L&#8217;indagine della FRA &#232; la prima nel suo genere e riguarda la violenza contro le donne nei 28 Paesi Membri dell&#8217;Unione\nEuropea. L&#8217;indagine si basa su interviste condotte con 42.000 donne nell&#8217;Unione Europea, alle quali sono state poste\ndomande riguardanti le esperienze di violenza fisica, sessuale e psicologica da esse subite, inclusi episodi di violenza\nperpetrata dal partner (&#171;violenza domestica&#187;). L&#8217;indagine conteneva anche domande relative a comportamenti persecutori (stalking), molestie sessuali e al ruolo giocato dalle nuove tecnologie nelle esperienze di abuso vissute dalle donne. Inoltre, alle donne intervistate sono state poste domande inerenti ad esperienze di violenza vissute durante l&#8217;infanzia. Sulla base dei risultati dettagliati, la FRA suggerisce una serie di azioni da intraprendere in diverse aree che sono toccate dalla violenza contro le donne. La FRA suggerisce inoltre di andare oltre gli stretti confini del diritto penale, spaziando dall&#8217;occupazione alla salute, all&#8217;utilizzo delle nuove tecnologie.\n\n</dct:description>\n         <!--Distribution last modified , 0..1--><!--Distribution issued , 0..1--><dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-10-27</dct:issued>\n      </dcat:distribution>\n      <dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\"><!--Distribution access URL , 1..1--><dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_lv.pdf</dcat:accessURL>\n         <!--Distribution Type , 1..1--><rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download\"/>\n         <!--Distribution Format , 1..1--><ecodp:distributionFormat>application/pdf</ecodp:distributionFormat>\n         \n\t\t <!--Distribution Title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">LV: Vardarb&#299;ba pret sieviet&#275;m &#8212; ES m&#275;roga apsekojums. Rezult&#257;ti &#299;sum&#257;</dct:title>\n\t\t \n\t\t <!--Distribution Description , 0..1--><dct:description xml:lang=\"en\">&#352;is FRA apsekojums ir pirmais &#353;&#257;da veida apsekojums par vardarb&#299;bu pret sieviet&#275;m vis&#257;s 28 Eiropas Savien&#299;bas dal&#299;bvalst&#299;s. Tas balst&#299;ts uz intervij&#257;m ar 42 000 sieviet&#275;m vis&#257; ES, kur&#257;m tika uzdoti jaut&#257;jumi par fizisko, seksu&#257;lo un psiholo&#291;isko vardarb&#299;bu, tostarp int&#299;mo partneru izdar&#299;tiem vardarb&#299;bas gad&#299;jumiem (&#8220;vardarb&#299;bu &#291;imen&#275;&#8221;). Apsekojum&#257; iek&#316;auti ar&#299; jaut&#257;jumi par vaj&#257;&#353;anu, seksu&#257;lo uzm&#257;k&#353;anos un jauno tehnolo&#291;iju lomu sievie&#353;u pieredz&#275;taj&#257; vardarb&#299;b&#257;. Turkl&#257;t tika jaut&#257;ts par vardarb&#299;bas gad&#299;jumiem b&#275;rn&#299;b&#257;. Balstoties uz detaliz&#275;tiem konstat&#275;jumiem, FRA ierosina turpm&#257;ko r&#299;c&#299;bu da&#382;&#257;d&#257;s jom&#257;s, kur&#257;s ir iesp&#275;jama vardarb&#299;ba pret sieviet&#275;m, un raug&#257;s t&#257;l&#257;k par krimin&#257;lties&#299;bu &#353;auro jomu, aptverot gan nodarbin&#257;t&#299;bu un vesel&#299;bu, gan jaun&#257;s tehnolo&#291;ijas.\n\n</dct:description>\n         <!--Distribution last modified , 0..1--><!--Distribution issued , 0..1--><dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-11-03</dct:issued>\n      </dcat:distribution>\n      <dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\"><!--Distribution access URL , 1..1--><dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_lt.pdf</dcat:accessURL>\n         <!--Distribution Type , 1..1--><rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download\"/>\n         <!--Distribution Format , 1..1--><ecodp:distributionFormat>application/pdf</ecodp:distributionFormat>\n         \n\t\t <!--Distribution Title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">LT: Smurtas prie&#353; moteris. ES masto apklausa. Apibendrinti rezultatai</dct:title>\n\t\t \n\t\t <!--Distribution Description , 0..1--><dct:description xml:lang=\"en\">&#352;i FRA apklausa yra pirmoji tokio pob&#363;d&#382;io apklausa apie smurt&#261; prie&#353; moteris atlikta visose 28 Europos S&#261;jungos valstyb&#279;se nar&#279;se. Ji pagr&#303;sta tiesioginiais pokalbiais su 42 000 moter&#371; visoje Europos S&#261;jungoje, kuri&#371; buvo klausiama apie j&#371; fizin&#303;, seksualin&#303; ir psichologin&#303; smurt&#261;, &#303;skaitant artimoje aplinkoje patirto smurto (&#8222;smurto &#353;eimoje&#8220;) atvejus. Taip pat buvo klausiama apie persekiojim&#261;, seksualin&#303; priekabiavim&#261; ir nauj&#371;j&#371; technologij&#371; vaidmen&#303;, susijus&#303; su moter&#371; patiriama prievarta. Be to, buvo klausiama apie vaikyst&#279;je patirt&#261; smurt&#261;. Remdamasi i&#353;samiomis i&#353;vadomis, FRA si&#363;lo tolesnius siaurais baud&#382;iamosios teis&#279;s r&#279;mais neapsiribojan&#269;ius veiksmus skirtingose su smurtu prie&#353; moteris susijusiose srityse &#8211; nuo u&#382;imtumo, sveikatos prie&#382;i&#363;ros iki nauj&#371;j&#371; technologij&#371;.\n\n</dct:description>\n         <!--Distribution last modified , 0..1--><!--Distribution issued , 0..1--><dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-11-03</dct:issued>\n      </dcat:distribution>\n      <dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\"><!--Distribution access URL , 1..1--><dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_hu.pdf</dcat:accessURL>\n         <!--Distribution Type , 1..1--><rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download\"/>\n         <!--Distribution Format , 1..1--><ecodp:distributionFormat>application/pdf</ecodp:distributionFormat>\n         \n\t\t <!--Distribution Title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">HU: N&#337;kkel szembeni er&#337;szak: az Uni&#243; eg&#233;sz&#233;re kiterjed&#337; felm&#233;r&#233;s. Az eredm&#233;nyek &#225;ttekint&#233;se</dct:title>\n\t\t \n\t\t <!--Distribution Description , 0..1--><dct:description xml:lang=\"en\">Az FRA mostani felm&#233;r&#233;se az els&#337; ilyen jelleg&#369;, a n&#337;k elleni er&#337;szakkal kapcsolatos felm&#233;r&#233;s, amely az Eur&#243;pai Uni&#243; 28 tag&#225;llam&#225;ra terjed ki. A felm&#233;r&#233;s alapj&#225;t 42 000, az Eur&#243;pai Uni&#243;ban &#233;l&#337; n&#337;vel k&#233;sz&#252;lt interj&#250; k&#233;pezi, amelyek sor&#225;n a fizikai, szexu&#225;lis &#233;s pszichol&#243;giai er&#337;szakkal kapcsolatos tapasztalataikr&#243;l k&#233;rdezt&#233;k &#337;ket, bele&#233;rtve a partner&#252;k r&#233;sz&#233;r&#337;l elszenvedett b&#225;ntalmaz&#225;st is (&#8222;csal&#225;don bel&#252;li er&#337;szak&#8221;). A felm&#233;r&#233;sben ezenk&#237;v&#252;l szerepeltek k&#233;rd&#233;sek a szexu&#225;lis &#233;s egy&#233;b zaklat&#225;sr&#243;l, valamint arr&#243;l, milyen szerepet j&#225;tszanak az &#250;j technol&#243;gi&#225;k a n&#337;k &#225;ltal tapasztalt vissza&#233;l&#233;sekben. A n&#337;ket arr&#243;l is k&#233;rdezt&#233;k, b&#225;ntalmazt&#225;k-e &#337;ket gyermekkoruk sor&#225;n. A r&#233;szletes eredm&#233;nyek alapj&#225;n az FRA a n&#337;k elleni er&#337;szakkal kapcsolatban sz&#225;mos k&#252;l&#246;nf&#233;le int&#233;zked&#233;st javasol, amelyek t&#250;ll&#233;pnek a b&#252;ntet&#337;jog ny&#250;jtotta sz&#369;k kereteken, &#233;s olyan ter&#252;letekre is kiterjednek, mint a foglalkoztat&#225;s, az eg&#233;szs&#233;g&#252;gy &#233;s az &#250;j technol&#243;gi&#225;k a kommunik&#225;ci&#243;ban.\n\n</dct:description>\n         <!--Distribution last modified , 0..1--><!--Distribution issued , 0..1--><dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-11-03</dct:issued>\n      </dcat:distribution>\n      \n      \n<dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\"><!--Distribution access URL , 1..1--><dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance_nl.pdf</dcat:accessURL>\n         <!--Distribution Type , 1..1--><rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download\"/>\n         <!--Distribution Format , 1..1--><ecodp:distributionFormat>application/pdf</ecodp:distributionFormat>\n         \n\t\t <!--Distribution Title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">NL: Geweld tegen vrouwen: een Europese enqu&#234;te &#8211; Resultaten in het kort</dct:title>\n\t\t \n\t\t <!--Distribution Description , 0..1--><dct:description xml:lang=\"en\">Deze enqu&#234;te van het FRA is de eerste in zijn soort en gaat over geweld tegen vrouwen in de 28 lidstaten van de Europese Unie. 42 000 vrouwen uit de hele EU werd gevraagd naar hun ervaringen met fysiek, seksueel en psychologisch geweld, met inbegrip van incidenten van geweld binnen intieme relaties (&#8222;huiselijk geweld&#8221;). De enqu&#234;te bevatte ook vragen over stalking, seksuele intimidatie en de rol van nieuwe technologie&#235;n in de misbruikervaringen van vrouwen. Verder werd ook naar geweldervaringen tijdens de jeugd gevraagd. Op basis van de gedetailleerde resultaten suggereert het FRA maatregelen die kunnen worden genomen op diverse terreinen waar geweld tegen vrouwen plaatsvindt. Het FRA kijkt daarbij verder dan de nauwe grenzen van het strafrecht en schenkt bijvoorbeeld ook aandacht aan het arbeidsleven, de gezondheid en het medium van de nieuwe technologie&#235;n.\n</dct:description>\n         <!--Distribution last modified , 0..1--><!--Distribution issued , 0..1--><dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-11-03</dct:issued>\n      </dcat:distribution>      \n      \n      \n      <dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\"><!--Distribution access URL , 1..1--><dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_pt.pdf</dcat:accessURL>\n         <!--Distribution Type , 1..1--><rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download\"/>\n         <!--Distribution Format , 1..1--><ecodp:distributionFormat>application/pdf</ecodp:distributionFormat>\n         \n\t\t <!--Distribution Title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">PT: Viol&#234;ncia contra as mulheres: um inqu&#233;rito &#224; escala da Uni&#227;o Europeia. S&#237;ntese dos resultados</dct:title>\n\t\t \n\t\t <!--Distribution Description , 0..1--><dct:description xml:lang=\"en\">O inqu&#233;rito da Ag&#234;ncia dos Direitos Fundamentais da Uni&#227;o Europeia (FRA) &#233; o primeiro deste tipo a analisar a quest&#227;o da viol&#234;ncia contra as mulheres nos 28 Estados-Membros da Uni&#227;o Europeia (UE). Baseia-se nas entrevistas a 42 000 mulheres em toda a UE, que foram questionadas sobre as suas experi&#234;ncias de viol&#234;ncia f&#237;sica, sexual e psicol&#243;gica, incluindo incidentes com o seu parceiro (&#171;viol&#234;ncia dom&#233;stica&#187;). O inqu&#233;rito continha igualmente perguntas sobre persegui&#231;&#227;o, ass&#233;dio sexual e o papel desempenhado pelas novas tecnologias nas situa&#231;&#245;es de abuso vividas pelas mulheres, bem como sobre experi&#234;ncias de viol&#234;ncia na inf&#226;ncia. &#192; luz dos resultados circunstanciados do inqu&#233;rito, a FRA prop&#245;e a&#231;&#245;es em diversas &#225;reas afetadas pela viol&#234;ncia contra as mulheres, desde os dom&#237;nios do emprego e da sa&#250;de ao das novas tecnologias, superando os limites estreitos do direito penal.\n\n</dct:description>\n         <!--Distribution last modified , 0..1--><!--Distribution issued , 0..1--><dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-11-03</dct:issued>\n      </dcat:distribution>\n      <dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\"><!--Distribution access URL , 1..1--><dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_pl.pdf</dcat:accessURL>\n         <!--Distribution Type , 1..1--><rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download\"/>\n         <!--Distribution Format , 1..1--><ecodp:distributionFormat>application/pdf</ecodp:distributionFormat>\n         \n\t\t <!--Distribution Title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">PL: Przemoc wobec kobiet: Badanie na poziomie Unii Europejskiej &#8211; Wyniki badania w skr&#243;cie</dct:title>\n\t\t \n\t\t <!--Distribution Description , 0..1--><dct:description xml:lang=\"en\">To badanie FRA jest pierwszym tego rodzaju badaniem na temat przemocy wobec kobiet przeprowadzonym w 28 pa&#324;stwach cz&#322;onkowskich Unii Europejskiej. Wykorzystano w nim rozmowy z 42 tys. kobiet z ca&#322;ej UE, kt&#243;re pytano o do&#347;wiadczenia w zakresie przemocy fizycznej, seksualnej i psychicznej, w tym o akty przemocy ze strony partner&#243;w (przemoc domowa). W badaniu uj&#281;to r&#243;wnie&#380; pytania dotycz&#261;ce uporczywego n&#281;kania (stalking), molestowania seksualnego oraz roli nowych technologii w do&#347;wiadczeniach zwi&#261;zanych ze zn&#281;caniem si&#281;. Ponadto znalaz&#322;y si&#281; w nim pytania dotycz&#261;ce do&#347;wiadcze&#324; z przemoc&#261; w dzieci&#324;stwie. Na podstawie szczeg&#243;&#322;owych ustale&#324; FRA sugeruje obranie pewnych kierunk&#243;w dzia&#322;a&#324; w r&#243;&#380;nych obszarach dotkni&#281;tych zjawiskiem przemocy wobec kobiet, kt&#243;re wychodz&#261; poza w&#261;ski zakres prawa karnego, w tym w obszarach zatrudnienia i opieki zdrowotnej oraz nowych technologii.\n\n</dct:description>\n         <!--Distribution last modified , 0..1--><!--Distribution issued , 0..1--><dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-11-04</dct:issued>\n      </dcat:distribution>\n      \n      <dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\"><!--Distribution access URL , 1..1--><dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_ro.pdf</dcat:accessURL>\n         <!--Distribution Type , 1..1--><rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download\"/>\n         <!--Distribution Format , 1..1--><ecodp:distributionFormat>application/pdf</ecodp:distributionFormat>\n         \n\t\t <!--Distribution Title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">RO: Violen&#539;a &#238;mpotriva femeilor: o anchet&#259; la nivelul UE &#8211; Rezultatele pe scurt</dct:title>\n\t\t \n\t\t <!--Distribution Description , 0..1--><dct:description xml:lang=\"en\">Acest sondaj al FRA este primul de acest gen referitor la violen&#355;a &#238;mpotriva femeilor, care s-a desf&#259;&#351;urat &#238;n cele 28 de state membre ale Uniunii Europene. El se bazeaz&#259; pe interviuri cu 42 000 de femei de pe teritoriul UE, care au fost &#238;ntrebate despre experien&#355;a lor &#238;n privin&#355;a violen&#355;ei fizice, sexuale &#351;i psihice, inclusiv despre cazuri de violen&#355;&#259; domestic&#259;. Sondajul a cuprins &#351;i &#238;ntreb&#259;ri despre urm&#259;rirea &#238;n scopul h&#259;r&#355;uirii, h&#259;r&#355;uirea sexual&#259; &#351;i rolul noilor tehnologii &#238;n cazurile de abuz asupra femeilor. &#206;n plus, au fost adresate &#238;ntreb&#259;ri despre cazurile de violen&#355;&#259; din copil&#259;rie. Pe baza constat&#259;rilor detaliate, FRA sugereaz&#259; adoptarea de m&#259;suri &#238;n diverse domenii &#238;n care exist&#259; cazuri de violen&#355;&#259; &#238;mpotriva femeilor &#351;i care dep&#259;&#351;esc limitele stricte ale dreptului penal, de la ocuparea for&#355;ei de munc&#259; &#351;i s&#259;n&#259;tate la mediul noilor tehnologii.\n\n</dct:description>\n         <!--Distribution last modified , 0..1--><!--Distribution issued , 0..1--><dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-11-03</dct:issued>\n      </dcat:distribution>\n      <dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\"><!--Distribution access URL , 1..1--><dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_sk.pdf</dcat:accessURL>\n         <!--Distribution Type , 1..1--><rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download\"/>\n         <!--Distribution Format , 1..1--><ecodp:distributionFormat>application/pdf</ecodp:distributionFormat>\n         \n\t\t <!--Distribution Title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">SK: N&#225;silie p&#225;chan&#233; na &#382;en&#225;ch: celoeur&#243;psky prieskum. Stru&#269;n&#253; preh&#318;ad v&#253;sledkov</dct:title>\n\t\t \n\t\t <!--Distribution Description , 0..1--><dct:description xml:lang=\"en\">Tento prieskum agent&#250;ry FRA je prv&#253;m svojho druhu v oblasti n&#225;silia p&#225;chan&#233;ho na &#382;en&#225;ch vo v&#353;etk&#253;ch 28 &#269;lensk&#253;ch &#353;t&#225;toch Eur&#243;pskej &#250;nie. Opiera sa o rozhovory so 42 000 &#382;enami z celej Eur&#243;py, ktor&#253;m boli polo&#382;en&#233; ot&#225;zky t&#253;kaj&#250;ce sa ich sk&#250;senost&#237; s fyzick&#253;m, sexu&#225;lnym a psychick&#253;m n&#225;sil&#237;m vr&#225;tane pr&#237;padov n&#225;silia zo strany int&#237;mneho partnera (tzv. dom&#225;ceho n&#225;silia). S&#250;&#269;as&#357;ou tohto prieskumu boli aj ot&#225;zky o prenasledovan&#237;, sexu&#225;lnom ob&#357;a&#382;ovan&#237;, ako aj o &#250;lohe, ktor&#250; zohr&#225;vaj&#250; nov&#233; technol&#243;gie v sk&#250;senostiach &#382;ien so zneu&#382;&#237;van&#237;m. Ot&#225;zky sa okrem toho t&#253;kali pr&#237;padov n&#225;silia, ktor&#233; za&#382;ili po&#269;as detstva. Na z&#225;klade podrobn&#253;ch zisten&#237; agent&#250;ra FRA navrhuje prija&#357; opatrenia v r&#244;znych oblastiach, v ktor&#253;ch doch&#225;dza k n&#225;siliu na &#382;en&#225;ch a ktor&#233; presahuj&#250; &#250;zky r&#225;mec trestn&#233;ho pr&#225;va, od zamestnanosti a zdravotn&#237;ctva a&#382; po oblas&#357; nov&#253;ch technol&#243;gi&#237;.\n\n</dct:description>\n         <!--Distribution last modified , 0..1--><!--Distribution issued , 0..1--><dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-11-03</dct:issued>\n      </dcat:distribution>\n      <dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\"><!--Distribution access URL , 1..1--><dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_sl.pdf</dcat:accessURL>\n         <!--Distribution Type , 1..1--><rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download\"/>\n         <!--Distribution Format , 1..1--><ecodp:distributionFormat>application/pdf</ecodp:distributionFormat>\n         \n\t\t <!--Distribution Title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">SL: Nasilje nad &#382;enskami: vseevropska raziskava. Rezultati na kratko</dct:title>\n\t\t \n\t\t <!--Distribution Description , 0..1--><dct:description xml:lang=\"en\">Raziskava agencije FRA je prva te vrste, ki raziskuje nasilje nad &#382;enskami v vseh 28 dr&#382;avah &#269;lanicah Evropske unije. Temelji na razgovorih s 42 000 &#382;enskami iz vse EU, ki so jih vpra&#353;ali, ali so kdaj izkusile fizi&#269;no, spolno ali psihi&#269;no nasilje, vklju&#269;no z nasiljem s strani intimnega partnerja (nasilje v dru&#382;ini). Raziskava je vsebovala tudi vpra&#353;anja o zalezovanju, spolnem nadlegovanju in vlogi, ki jo imajo nove tehnologije v primerih zlorabe &#382;ensk. Postavljeno je bilo tudi vpra&#353;anje o zlorabi v otro&#353;tvu. Na podlagi podrobnih ugotovitev agencija FRA predlaga ukrepe, ki bi presegali ozke okvire kazenskega prava, na razli&#269;nih podro&#269;jih, kjer lahko pride do nasilja nad &#382;enskami in ki segajo od zaposlitve in zdravja do novih tehnolo&#353;kih medijev.\n\n</dct:description>\n         <!--Distribution last modified , 0..1--><!--Distribution issued , 0..1--><dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-11-03</dct:issued>\n      </dcat:distribution>\n      <dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\"><!--Distribution access URL , 1..1--><dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_fi.pdf</dcat:accessURL>\n         <!--Distribution Type , 1..1--><rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download\"/>\n         <!--Distribution Format , 1..1--><ecodp:distributionFormat>application/pdf</ecodp:distributionFormat>\n         \n\t\t \n\t\t <!--Distribution Title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">FI: EU:n laajuinen tutkimus naisiin kohdistuvasta v&#228;kivallasta. Tutkimustulokset lyhyesti</dct:title>\n\t\t \n\t\t <!--Distribution Description , 0..1--><dct:description xml:lang=\"en\">T&#228;m&#228; on FRA:n ensimm&#228;inen tutkimus naisiin kohdistuvasta v&#228;kivallasta Euroopan unionin 28 j&#228;senvaltiossa. Se perustuu 42 000 naisen haastatteluihin EU:ssa. Naisilta kysyttiin heid&#228;n kokemuksistaan fyysisest&#228;, seksuaalisesta ja henkisest&#228; v&#228;kivallasta, mukaan lukien parisuhdev&#228;kivalta (perhev&#228;kivalta). Haastatteluissa kysyttiin my&#246;s vainoamisesta, seksuaalisesta h&#228;irinn&#228;st&#228; ja siit&#228;, miten uuden teknologian k&#228;ytt&#246; on vaikuttanut naisten kokemaan v&#228;kivaltaan. Haastatelluilta kysyttiin my&#246;s heid&#228;n lapsuusajan v&#228;kivaltakokemuksista. Tutkimustulosten perusteella FRA suosittelee toimintatapojen laatimista eri alueille, jotka liittyv&#228;t naisiin kohdistuvaan v&#228;kivaltaan. N&#228;iss&#228; toimintavaihtoehdoissa asiaa pit&#228;isi k&#228;sitell&#228; rikoslakia laajemmasta n&#228;k&#246;kulmasta ottaen huomioon esimerkiksi ty&#246;el&#228;m&#228;&#228;n, terveydenhuoltoon ja uuden teknologian k&#228;ytt&#246;&#246;n liittyvi&#228; kysymyksi&#228;.\n\n</dct:description>\n         <!--Distribution last modified , 0..1--><!--Distribution issued , 0..1--><dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-11-03</dct:issued>\n      </dcat:distribution>\n      <dcat:distribution rdf:parseType=\"Resource\"><!--Distribution access URL , 1..1--><dcat:accessURL rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI\">http://fra.europa.eu/sites/default/files/fra-2014-vaw-survey-at-a-glance-oct14_sv.pdf</dcat:accessURL>\n         <!--Distribution Type , 1..1--><rdf:type rdf:resource=\"http://www.w3.org/TR/vocab-dcat#Download\"/>\n         <!--Distribution Format , 1..1--><ecodp:distributionFormat>application/pdf</ecodp:distributionFormat>\n         \n\t\t <!--Distribution Title , 1..1--><dct:title xml:lang=\"en\">SV: V&#229;ld mot kvinnor: en unders&#246;kning omfattande hela EU. Resultat i korthet</dct:title>\n\t\t \n\t\t <!--Distribution Description , 0..1--><dct:description xml:lang=\"en\">Den h&#228;r FRA-unders&#246;kningen &#228;r den f&#246;rsta i sitt slag om v&#229;ld mot kvinnor i de 28 EU-l&#228;nderna. Den bygger p&#229; intervjuer som gjorts med 42 000 kvinnor i alla EU-l&#228;nder. Kvinnorna fick fr&#229;gor om sina erfarenheter av fysiskt, sexuellt och psykiskt v&#229;ld, och bland annat om de utsatts f&#246;r v&#229;ld i n&#228;ra relationer (v&#229;ld i hemmet). Dessutom st&#228;lldes fr&#229;gor om stalkning, sexuella trakasserier och den nya teknikens roll n&#228;r det g&#228;ller deras erfarenheter av &#246;vergrepp. Ut&#246;ver detta st&#228;lldes fr&#229;gor om kvinnornas erfarenheter av v&#229;ld i barndomen. Utifr&#229;n de omfattande resultaten av unders&#246;kningen l&#228;gger FRA fram f&#246;rslag p&#229; &#229;tg&#228;rder p&#229; flera omr&#229;den som ber&#246;rs av v&#229;ld mot kvinnor och som g&#229;r ut&#246;ver straffr&#228;ttens begr&#228;nsade omr&#229;de. De r&#246;r alltifr&#229;n syssels&#228;ttning och h&#228;lsa till ny teknik.\n\n\n</dct:description>\n         <!--Distribution last modified , 0..1--><!--Distribution issued , 0..1--><dct:issued rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2014-11-03</dct:issued>\n      </dcat:distribution>\n      <!--Catalog record , 0..*--><!--Geographical coverage , 0..*--><dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/AUT\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/BEL\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/BGR\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/CYP\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/CZE\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/AUT\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/BEL\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/CYP\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/CZE\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/DNK\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/EST\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/GRC\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/ESP\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/FIN\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/FRA\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/HRV\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/IRL\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/ITA\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/LTU\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/LUX\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/LVA\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/MLT\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/NLD\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/POL\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/PRT\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/ROU\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/SWE\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/SVN\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/SVK\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/GBR\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/BGR\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/DEU\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/HUN\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/DNK\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/ESP\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/FIN\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/GBR\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/GRC\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/HRV\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/HUN\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/IRL\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/ITA\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/LTU\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/LUX\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/LVA\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/MLT\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/NLD\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/POL\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/PRT\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/ROU\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/SVK\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/SVN\"/>\n      </dct:spatial>\n      <dct:spatial>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/country/SWE\"/>\n      </dct:spatial>\n      <!--Publisher , 1..1--><dct:publisher>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/corporate-body/FRA\"/>\n      </dct:publisher>\n      <!--Contact point , 0..1--><ecodp:contactPoint>\n         <foaf:Agent rdf:about=\"http://publications.europa.eu/\"><!--Contact point telephone, 0..1--><!--Contact point email, 0..1--><foaf:mbox>statistics&amp;surveys@fra.europa.eu</foaf:mbox>\n            <!--Contact point web page, 0..1--><!--Contact point address, 0..1--><ecodp:contactAddress xml:lang=\"en\">Statistics and surveys team</ecodp:contactAddress><!--Contact point name, 1..1--><foaf:name xml:lang=\"en\">European Union Agency for Fundamental Rights</foaf:name>\n         </foaf:Agent>\n      </ecodp:contactPoint>\n      <!--Dateset  issued , 0..1  []--><!--Dateset  last modified , 0..1--><!--Version 0..1--><!--License 1..--><dct:license>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://open-data.europa.eu/kos/licence/EuropeanCommission\"/>\n      </dct:license>\n      <!--Status 1..1--><ecodp:datasetStatus>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://open-data.europa.eu/kos/dataset-status/Completed\"/>\n      </ecodp:datasetStatus>\n      <!--Language 0..--><dct:language>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG\"/>\n      </dct:language>\n      <dct:language>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/language/BUL\"/>\n      </dct:language>\n      <dct:language>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/language/CES\"/>\n      </dct:language>\n      <dct:language>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/language/DAN\"/>\n      </dct:language>\n      <dct:language>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/language/DEU\"/>\n      </dct:language>\n      <dct:language>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ELL\"/>\n      </dct:language>\n      <dct:language>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/language/EST\"/>\n      </dct:language>\n      <dct:language>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/language/FIN\"/>\n      </dct:language>\n      <dct:language>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/language/FRA\"/>\n      </dct:language>\n      <dct:language>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/language/HRV\"/>\n      </dct:language>\n      <dct:language>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/language/HUN\"/>\n      </dct:language>\n      <dct:language>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA\"/>\n      </dct:language>\n      <dct:language>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/language/LAV\"/>\n      </dct:language>\n      <dct:language>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/language/LIT\"/>\n      </dct:language>\n      <dct:language>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/language/NLD\"/>\n      </dct:language>\n      <dct:language>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/language/POL\"/>\n      </dct:language>\n      <dct:language>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/language/POR\"/>\n      </dct:language>\n      <dct:language>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/language/RON\"/>\n      </dct:language>\n      <dct:language>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/language/SLK\"/>\n      </dct:language>\n      <dct:language>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/language/SLV\"/>\n      </dct:language>\n      <dct:language>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/language/SPA\"/>\n      </dct:language>\n      <dct:language>\n         <skos:Concept rdf:about=\"http://publications.europa.eu/resource/authority/language/SWE\"/>\n      </dct:language>\n      <!--valid value are in set of  : Main Related WebPage--><!--Accrual Periodicity--><ecodp:accrualPeriodicity xml:lang=\"en\">other</ecodp:accrualPeriodicity>\n      <!--Temporal coverage (periode) 0..1--><dct:temporal>\n         <dct:PeriodOfTime><!--Coverage periodStart 0..1--><ecodp:periodStart rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2012-03-21</ecodp:periodStart>\n            <!--Coverage periodEnd 0..1--><ecodp:periodEnd rdf:datatype=\"http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date\">2012-07-09</ecodp:periodEnd>\n         </dct:PeriodOfTime>\n      </dct:temporal>\n   </dcat:Dataset>\n<dcat:Catalog xmlns:foaf=\"http://xmlns.com/foaf/0.1/#\" xmlns:dct=\"http://purl.org/dc/terms/#\" rdf:about=\"http://open-data.europa.eu/\"><dcat:record><dcat:CatalogRecord rdf:about=\"http://open-data.europa.eu/data/dataset/violence-against-women-survey\"><foaf:primaryTopic>http://fra.europa.eu/en/survey/2012/survey-gender-based-violence-against-women</foaf:primaryTopic><dct:modified>2015-02-13T10:25:24.444053</dct:modified><dct:issued>2015-02-13T10:25:24.444053</dct:issued></dcat:CatalogRecord></dcat:record></dcat:Catalog></rdf:RDF>", 
    "license_url": "http://ec.europa.eu/geninfo/legal_notices_en.htm", 
    "organization": {
        "description": "", 
        "title": "European Union Agency for Fundamental Rights", 
        "created": "2012-12-12T13:50:53.929902", 
        "approval_status": "approved", 
        "revision_timestamp": "2012-12-12T12:50:53.905500", 
        "is_organization": true, 
        "state": "active", 
        "image_url": "", 
        "revision_id": "1f5e333b-2116-4dba-80be-610d0c4cabf3", 
        "type": "organization", 
        "id": "c254d501-1e16-4fde-a1dd-e015994ea6eb", 
        "name": "fra"
    }, 
    "revision_id": "0c3208fe-d834-4a50-9402-005c61871d45"
}